[超突發］酒樓部長安排熟客打尖 壹周刊放蛇當場踢爆直擊！

往酒樓飲茶，人多時要取籌等位是常識吧。但有讀者向本刊投訴，大埔新達廣場的潮江春，有部長經常私下幫熟客插隊留枱，非常離譜

為求真相，記者上週日前往實地視察。咦，一個兩個均是這樣，為何他們均站在後門和收銀處旁？這位咬著芒果乾的大叔，站著等待大約5分鐘，一名女部長就靜俏俏安排入座。

就是這樣，大叔施施然插隊入座，原本於門口等候的親友，當知道有位後，就大模斯樣會合。

輪到第二個女茶客站左收銀處旁，她均是沒有取籌，果然不消幾分鐘，她成功插隊入座，一眾親友又很有默契出現，還送贈一盒甜品予得力部長，就當是回禮吧。

如是者，不停有熟客橫手干預，他們均熟悉規矩，最可憐要算是一班乖乖站在門口排隊的食客，記者也嘗試領取二人枱籌號，最終卻要苦等接近一小時。

及後，由於職員對記者在場內拍攝感到可疑，再不敢幫熟客插隊。此時，一位持柺杖的婆婆站在後門呆等約十分鐘，沒有職員理會她。婆婆表情很無奈，因為記者正靠近她身旁，所以無職員敢上前接觸她，於是婆婆就索性自己出馬霸枱，最後當然失敗而回。

記者上前踢爆這批茶客和侍應，經理高先生見狀隨即上前勸阻，着茶客不用回應，高經理亦否認提供插隊貴賓式制度。

美心集團就事件回覆本刊，已要求員工應按照相關指引同流程處理。

採訪：艾馬 劉名

攝影：劉名

立即下載《壹週刊》Apps，隨時隨地睇盡時政專題、深度偵查、娛樂熱話！

中國人/廢老拉關係文化，好平常

一定要踢爆佢地

不嬲都有
由屋邨酒樓去到大酒樓都係識人好過識字
呢間美心應該俾熟人報串做新聞

唔咁做d年糕月餅點賣得出

馬英九看手錶

唔係不嬲都有？

中秋端午啲贖罪券

呢D叫做識人好過識字

有咩問題？

關你撚事咩
我唔收佢錢都得呀

幾廿年前已經係咁 講到好似好大件事同好震驚咁

第一日飲茶呀 ？
人地過時過節食左幾多蘿白糕月餅個的

黃種人社會最可悲地方
睇人面色先再做野
唔係根程序做

你地新移民啊 玩左幾十啦年
由細跟開呀婆去飲茶已經係叫經理 佢出黎 「阿x太今日又黎呀 等一陣」直入

係咪個記者買唔到美心D月餅券嬲豬

一仔無新聞做到呢個地步

送錢都要考慮下食唔食美心
仲要靠賄賂攞位？香港人有無咁折墮

第一日出嚟飲茶呀

唔係咁做乜D人年年農曆年/喜慶日子派咁多利是俾部長/經理/阿姐

五毛：未聽過日本人食高級日本菜有靚魚靚牛，香港人無咩

咁都可以上新聞

on9新聞

唔係D月餅、年糕點賣得出？

全部新移民做既工係咁上下

有野益熟客先有咩問題, 第一日飲茶咩, 壹周刊D記者傻撚左呀
呢D叫做生意, 同街坊客仔打好關係, 幾時到你班記者說三道四

咁都攞嚟當新聞
睇嚟呢本周刊真係命不久矣

其實，收人甜品而優先安排座位

算唔算貪污？

各大廢老group 表示唔係問題架

一陣全香港所有服務都係咁既風氣，你就唔會 咁牙刷刷啦

白癡
一路都係咁 正常人由細到大 飲茶飲開個間一般唔洗排隊 除非你老豆老母特別on 9飲咁多年茶都同唔到部長傾幾句計

但依家大左 飲茶大尖好似無咁常見 可能我少飲早茶 但我見到比人打左我尖既話一定屌

邊個話門口攞籌係入座嘅唯一方式？

其實同元氣壽司會員有得remote攞飛個原理冇乜分別...

一樣係熟客有得優先排隊......

電話攞籌

係咁架啦 不過一次過插太多唔係咁好

屌你班抄登仔
平時又話自己唔係蟈人
講到飲茶有關係就可以有特權打尖
樓上班友就個個話 有咩問題 不嬲都係咁
根本你班撚樣啲民族性同支那人無分別

咁香港係中國一部分 呢種係傳統黎

On9你地知唔知高級酒樓都係咁？人地熟客新年每人一，兩百利士，派曬酒樓所有員工，你覺得佢平時黎要等位？

如果人地真係打電話訂左枱你又點知

同意
根本中國人賤種DNA植入骨髓
個陣蝗味出晒黎

我有個同事 佢唔係熟客 佢淨係撩吓門口D酒樓呀姐 排一陣已畀檯佢

我不嬲飲茶都唔洗排隊等位

平時就話港蝗，面斥不雅

而家有著數拎到盡，涉及社會公義喎
有錢嘅人可以打尖，咁不如整fast pass啦

講到有錢派利事就大晒
同大陸人一9樣

有錢就係大爺？
派利是還排利是，排隊就係排隊
有fast pass㗎咩？

好撚少事啫

咁如果間酒樓屋企有股份，咁做叫唔叫做打尖？

個app大家有得download, 做會員方式係公開
熟客機制係咪公開啊

唔咁做中秋過年條年糕月餅數點搞

老闆、特首、特朗普理論上都要拎籌
咁先公平

公開，

你過年畀利是豪爽就得

唔洗排隊揮手區

明白

你當vip制度囉
咁都做新聞 毒果幾時收皮

個個俾利是，咪越嚟越大封.
而家拍賣咩？

有股份就可以打尖？
我有匯豐股份係咪去櫃位攞錢唔駛排隊

暗標

又真喎，有次見到下午茶好多人排隊等緊拎籌，個時未開始派籌已經有廿幾個廢老排緊隊，跟住一到拎籌時間即刻電話拎籌，竟然拎到2號

小農dna 改不了

一直都有架啦

一係就公開話有vip

你而家同貪污有咩分別？

唔公開 冇制度 冇管理
食撚屎啦

好撚閒呢D新聞
你政府請人都請個熟人啦
識人好過識字

一直都有就係冇問題？

Icac之前，不嬲都有貪污

呢啲中國人劣根性，咁都有人撐

定係撐果啲都係既得利益者？

根本icac 做得野拉個部長，私下收受利益幫客違反公司程序

你有超大舊錢係HSBC，熟客絕對唔洗排隊。
你覺得放幾億係入面，要排隊?

連登仔=支國人

根本全部香港人都知咁濟啦，當然不包蝗
我有個叔伯幾十年前做酒店儲落勁多人情
好多大酒樓都識d經理
差唔多次次跟佢飲茶港九新界都直行直入

佢地成班中國人覺得冇問題

記者幾奈有去飲過茶?? 梳爽果啲連指定座邊張枱都得

唔係咁嘅意思，係間酒樓每個星期都預咗兩張枱俾我屋企去飲茶， 咁呢啲算唔算係打尖？

其實原理咪等於演唱會內部認購一樣

元氣 / fast pass 個d反而係制度
上得枱面

對唔住，有錢真係大曬，真係大爺。
名店都會hold貨比熟客，銀行大客一樣唔洗排隊，富豪飯堂長期會留位比人。
正如你坐頭等唔洗排隊，又可以優先落機一樣。

點解唔使？最多用優先理財
馬時亨搭地鐵要唔要排隊先

又係喎， 仲要專門開間房俾你扲錢

拎快證代價係每年月餅年糕劵要幫手包銷一定數

毒果真係霉到冇新聞好賣，要搵呢d新聞黎報

你同蝗有咩分別？

我呀婆日日去佢樓下間酒樓飲茶
同啲酒樓呀姐同經理好熟
基本上佢都係唔洗排隊

呢啲會員制都話，公開有晒顯示

hsbc 明買明賣公開透明，佢地既員工有無未得主事人同意私下收受行益先

算。有權唔一定用盡

呢樣已經有機會刑事

除非間公司本身係容許啲部長咁做

好正常，有乜問題

下，十世唔幫襯一次，同日日幫襯既熟客，熟客點解唔係優先？

我日日搭地鐵，有無得比其他散客優先搭？

但係咁樣唔可以當係訂位咁計咩？

唔同grade ge account有晒銀碼說明
公開透明
當然冇問題

係無收受利益，不過人地公司知道呢個係大客，佢會比到更多錢公司賺，所以公司提供更方便既服務比佢，就係咁姐，你有錢你都得架。
屌其實個社會就係咁運作架啦，邊個有potential比到更多錢我賺，我提供更便利既服務比佢，邊個做生意唔係咁？
賣野比人，你係大客，我比你更加優惠既terms,正常不過，你可能會嘈點解佢比我更加優惠，無計架，人地平時比得多生意佢做，大客熟客黎，留客都要啦。
你自己做生意，我唔相信有利可圖你會拒絕。

呢d咪閪客囉

好似可以插隊

點解係優先？

推

公平好重要

上面好多未出來社會做野
係度嘈不公平

熟客係度擺滿月酒，壽宴，排條隊要你生客又一樣？
無撚野下化個垃圾記者

以為咁就係正義？痴膠花

美心

係咪人人都可以book枱？

你咁玩咪迫酒樓玩會員制囉，買年高月餅擺酒既排另一條隊，你d 生客再排另一條隊囉咁

英文可能啱聽啲，呢啲咪就係by invitation
部長/咨客見你成日嚟，以佢嘅專業判斷認為呢位係熟客
咁自然就會同個客講「嗱你下次嚟搵我就得架喇」

成班中國人劣根性出晒黎
香港呢個人治社會真係冇撚得救
支持熟客打尖果班死全家

Fast pass 係咪公開？
如果公開消費幾多，就有快證，咁就係公平

只要做會員ge方法公開透明
冇問題

不嬲都係咁架啦
你屌佢佢會同你講留左座

利申：以前跟老教授食飯去呢啲地方都係直入有人招呼，而出面嗌緊幾十個籌號

大部分應該都仲讀緊書，唔知道度度做生意都係咁。
好多野都無話明碼實價，完全透明，人地做唔做比你，視乎你係人地眼中有幾重要，比到幾多錢人地賺，人地計過度過，可以既咪做比你。

師傅瞓左幾耐？

Child登仔果然都係有蚛蟈DNA
咁樣合理化呢啲問題

人地年尾比幾多利事呀，係咁嫁啦

岩呀，不嬲都係識人好過識字，但銀行做緊既制度透明化，而唔係你得閒同阿經理派下利士同餅就有更好著數。如果私下收著數都無問題咁黑警以前唔駛俾icac 收佢皮啦，又或者咁講如果政府宜家介係咁玩你又接唔接受先？

好啱咩？

其實貪污都冇問題

好多野都無話明碼實價，完全透明，人地做唔做比你，視乎你係人地眼中有幾重要，比到幾多錢人地賺，人地計過度過，可以既咪做比你

人地見識少 以為李+x都要排隊

成班支那狗打尖

賄賂

潮江春好好食

明明係好唔公平嘅事
點解有啲回覆講到好小事咁
Cls

報得ICAC

你以為得中國係咁？全世界做生意都係咁既樣。
你要反對支那我唔阻你。
例如你幫公司搵隻野，個supplier知道你公司夠大，如果肯用佢地既貨，未來個量應該唔會細，係買貨前，你叫佢外國飛過黎你公司做presentation，過黎幾多錢都成隻狗咁過黎。
如果你係一間好細既中小企，你估佢肯唔肯上門做presentation？係咁二email d資料比你，你要買就contact我，唔買就過主。

中國人DNA

想快有檯咪行賄個部長囉，中国社會係咁㗎啦！

咁都入新聞
第一日飲茶

你老豆喺大公司識幾個manager 你去見工都in少2次啦 何況做客
全世界都係咁 鬼佬直情叫你去主動build connection

過年畀晒利事

平時又買月餅年糕

你唔係覺得誠哥要自己落手搞自己d 錢掛？

我地都係中國人

你以為個世界真係人人平等？

咁private banking 唔同

如果李+x 真係去百佳買嘢，係咪都要排隊？

乜撚嘢叫係咁架啦
錯嘅嘢個個都做就代表冇錯？

係

笑撚死人，你覺得新年d利是封，新銀紙係留比有生意既熟客定你班嘈嘈貢既死窮撚

如果誠仔冇排隊直入又點睇？

唔好屈人貪污無問題，大客多生意，待遇同其他生客唔同犯乜法？
你大客去銀行洗排隊？自動有人招呼你埋邊坐，仲問你食唔食haagen dazs添。

中乜鬼野國
全世界都喺咁架啦
熟客有priority好出奇？
想要服務咪變做熟客囉
又唔肯付出又想要著數
呢班人先係蝗

毒果又發現新大陸

其實好仆街
見到一定要屌出聲
呢種所謂垃圾傳統絕對要根除

銀行有錢佬都有第二條隊排啦

問題係無制度
你有制度整個vip 買夠幾多月餅卷 幫襯幾多次之類就唔會有問題
而家篤下個鼻哥就入得 真係好蝗蟲feel

幾十年都係咁

重點係啲部長收埋禮
我諗上面啲Child登仔幾啱番上鄰國住
比下錢同禮物就乜都搞得掂

當佢book左位囉

熟客制度係咪公開？

人地有明確會員制
而家擺到明私下收利益
分唔分到？

資本主義囉，可能人地要共產主義，個個都要一樣待遇

同去遊樂場買快證差唔多。只不過可能換左利是、禮物等其他野。同埋另一種係人情，人地熟客。

如果個部長既身分換一換係老闆，成件事會唔會即刻合理化。老闆鐘意卑朋友入先吹呀。

依家可以屌既只不過係因為佢係大集團，同埋無明文寫明咁樣可以快入。

其實撐緊呢件事既人明唔明自己撐緊乜

你唔係撐緊識人既重要性，呢樣野無人會質疑

你係撐緊貪污，你係撐緊只要有利益就可以漠視程序，漠視其他唔畀利益你既人既利益

好難相信連登呢啲論壇會大多數人撐呢件事，以為自己喺香討

優先理財有公開準則

係囉
係消費得多就有快證,定係俾著數酒樓部長先有快證
咁係兩回事

有人仲講新年俾利是
咁就唔係因為消費多所以唔使排隊,而係俾錢員工換番黎

上樑不正下樑歪
大有大貪細有細貪

咁而家佢係部長呀嘛
部長有冇權先
私收利益唔算貪污？
搞笑

人地regular咁比生意間公司做，有特別優待，係咩貪污?咁叫貪污，間間公司都發生緊呢d事。

連登仔快D入職做部長搞事
咪可以廢除呢個制度
係度打字嘈不公平有撚用?

咁社署特快批新移民上公屋算唔算正常

我係窮架，爭落銀行幾球野

咁都做得新聞？
記者大哥唔好咁懶啦

你真係on99
咁咪撚要ICAC啦 大家都私下比錢行賄搞撚掂啦

你睇完毒果先知有熟客呢樣野？

如果一間酒樓講明，貼埋出嚟話，凡於農曆新年或中秋期間，購買年糕或月餅達某一金額，全年飲茶均可不用排隊，可優先以vip身份入座。

咁樣會唔會好接受d?

點樣為之熟客 過年封幾多利是 要買幾多垃圾糕餅

你睇清楚篇報導先啦
擺到明有私人利益
咁都唔叫貪污
個個特首都有收錢 唔算貪污

有呢樣野等如冇問題？on9

睇你點睇，你覺得佢唔係成日黎，會唔會過年比利是全酒樓？
話你知，d有錢人去開既酒樓，佢地全部都係咁做，至於究竟係佢成日黎所以有優待，定佢因為派左利是所以有優待就不得而知。

佢地係經大門口入
係公開 要後門入?

廿幾年前已經有嘅野，如果有問題，icac又唔撚拉人？on9?

你唔識法律我唔怪你

個部長唔係酒樓老闆，佢只係僱員

僱員係唔可以私下收利益違反公司政策，呢樣係刑事

同你所講既例子係兩回事

部長無權唔通個客有權決定？如果個部長話：係呀，個台人我朋友呀，埋卑佢先囉。
你會點？有明文規定你拿左籌就照順序卑你？

屌黑警要做黑警先
屌政府就要做特首先
收皮啦小學雞

其實咪即係同一o的表演
o的飛內部比sponsor hold左部份一樣
佢sponsor你演唱會你唔係唔比佢有優惠拎到優先野呀嘛

做看更唔少大廈畀佢地收利是
打寫字樓工都係，有policy寫明金額上限
過年過節啲銷售，佢地係賺佣金，有咩問題？

而加唔係撐緊新聞嗰條友，係呢件事

飲咗幾十年茶都係咁
無新聞到連公開嘅秘密都要寫?

人地熟客 咁都投訴
就好似人地侍應招呼佢地態度好啲 對你地啲生面口差啲 唔通又要報一餐

你想打尖味日日早茶去佢度食囉 咁佢實幫你刷埋鞋底添呀

其實主事人，員工，同收受利益分開理解應該唔難明掛？

如果俾利是、禮物一個銀行職員,換黎排快隊

你將所有野都變晒,就實可以變到合理
而你最初講既野就係一個職員個人收受利益,所以令個客可以快入
唔係因為個客消費多,而俾佢快入呀

街市超市咪一樣
出黎見工升職都一樣

部長都係打工
你不如check清楚個規定先啦

做得好

唔係好唔好接受

咁樣根本無問題

因為呢個係酒樓官方政策

唔係某員工私底下瞞住公司收錢

一向都係咁架 我屋企飲親茶都係直入 最緊要同啲部長搞好關係同周不時派下利士其實唔單止酒樓 成個社會上至企業下至人與人之間都係咁運作 你俾下著數人 人地俾返著數你咁

其實全世界都係咁玩法，外國食飯買名牌一樣熟客有特權，你可以話呢個玩法唔啱但係呢樣野唔係香港同大陸獨有

重點係公開透明
你公司有公開既熟客loyality program 當然無問題

作為員工私下收禮，然後對客提供差別服務，無公司同意的話，依啲叫貪污

咁都話無問題嗰啲唔該反省下

做生意係咁架啦 唔係點留熟客呀？
我會唔會為個第一次黎幫襯既客 得失個 日日黎幫襯既客呀？
大佬 人地做生意架 唔講利益同你講乜 你估呢度政府部門咩 講程序

班00後細蚊仔係咁,比著以前高登果陣一定唔會咁多傻仔出黎話有問題

大驚小怪

慘

愈睇留言愈覺得好恐怖
竟然咁多人覺得插隊係正常
有俾利是就有得直入
咁ICAC仲要嚟做咩

我仲以為自己喺七十年代
有水放水，無水散水

講撚到冇問題咁 點解個部長見有記者就唔帶熟客入去
行賄就行賄啦 唔拉人就代表冇問題 ON99

酒樓做到咁鬼祟
佢地自己都知有問題啦
仲咁多人撐

係, 你話係有問題係有問題
不過你同我唔會咁做
事實上社會係咁運作

我就冇能力改變
留番比連登仔

點解唔行正門要行後門

返大陸你大撚把世界
知唔撚知咩係公義 垃圾蝗

原來錢換特權係冇問題
咁你班港豬唔好再針住689收錢單野啦

唔係睇我點睇
係睇講因為派利是果個點睇
點解唔直接話條友成日黎飲茶,所以有優待
而要間接話派利是?
即係佢覺得派利是先係主因?

啱呀
佢只係打工
係唔可以收利益

如果間酒樓係個部長自己開
其實完全無問題，佢鐘意趕走班生客又得
唔收班熟客錢都得

果然係child 登
平時就大大聲屌蝗

當自己係利益既得者時
就屌返人轉頭

笑撚死

係咪有booking 電話公開？

部長鍋

熟客優先好平常
平時見我老細都係直行直入，不過要即時回禮咁cheap既咩?
咁樣算唔算斷正，icac應該可以做野

教精你班傻仔啦
佢地呢D行為根本係D老細默許,同D熟客/有潛力既客打好關係比D小恩小惠,去換取果班客長期惠顧,對老細黎講都係利大於弊

你地可以話係潛規則
但比人放左上枱
喺規矩下就好明顯唔啱
蝗夠慣左周街痾
咁就代表冇問題？

聽日番工記住同老闆講同工唔同酬
點解隔離老細個親戚/朋友可以HEA住做
我要做咁辛苦

SORRY唔記得呢度好多未番過工

你都on9, 有犯法咩?

你唔鍾意排可以食另一間, 食肆咁樣做生意有犯法?

間間都有， 你可以投訴，不過經理理唔理另一回事

如果個酒樓老闆係授意個部長咁做，而背後原因係因為個熟客會幫部長新年買年糕中秋買月餅。

假如個僱主係授意嘅，可能就唔算貪污？

等睇美心澄清話員工私人收禮無問題，係公司policy 一部份

如果一間大集團有啲咁黑箱既policy，咁香港真係玩完

以前以前，以前黑警周街收數都無問題架，宜家又唔得既？

根你老母咩

hsbc條友肯理你咪得

重點係vip直接有staff帶你入房

道德既野, 你識條鐵咩

其實換個例子睇

如果返工時間識得巴士司機就唔洗排隊

可以直接第一個上車嘆冷氣睇你班蟻民迫巴士

咁大家覺得有無問題？

連登仔依家真係愈黎愈似大陸人，土豪心態

賄賂的確有犯法

用返上面班撚樣既理論

而定社會上既不公全部都可以無視了

咁就ok
買Fast pass之哺

靠關係既世界你估冇人知咩
講野既口吻成個小朋友扮大人咁
而家擺到明行賄 咁都拉埋黎講

有
你太睇得起香港人

主事人同意咪得囉，但大大間美心集團你估下得唔得

咁樣將兩件事拎黎比 你呢啲老屎忽真係on99
我地唔好再屌689有特權可以喺機場禁區拎行李
佢都只不過係熟客 先有咁嘅權力

岩呀，老闆係可以中意畀邊係個入就邊個入，中意爆粗趕你走都得

不過呢件事裡面既部長就唔得

原來所有野唔犯法就可以做

唔怪得新港人入侵, 香港道德淪亡

間公司敢出黎澄清話俾錢有fast pass咪冇問題

酒樓係私人機構開,唔係政府機構,ic你地老母個ac咩
仲要D老細自己都默許架啦,唔鐘意咪去第間幫襯囉,哎呀sor間間都係咁

大佬 人地做生意 最緊要係熟客
唔比少少特權點留住d客呀？
你話公平 咁人地熟客消費多過生客 有返特權 都好公平姐
根本公唔公平係睇你把尺點擺

通常呢啲直入係熟客 日日飲
年年買月餅 買粽 咁都好報
唔通比啲一年飲一次 飲親都嗌特價嘅入先咩
識人係咁架啦 第一日飲茶咩

你可以去做港共官員啦
你唔鍾意香港咪移民囉 你唔鍾意飲鉛水咪唔好要間公屋囉

咁係叫貪污，人哋唔係因為生意得益而優先俾你，係因為收咗利是呀仆街

度度酒樓都係咁㗎啦，第一日出嚟飲茶呀

其實利是只不過係入落利是封嘅小費
幾時餐飲業連小費都唔可以收？
除非你可以證明到畀利是同優先入座有因果關係

演唱會最好無sponsor 制
100%公開發售

原來個個係咁, 就無事, 好岩

明白晒

你就真係兩件事比
689熟撚機楊D人咩
唔好轉移視線啦

食肆同政府可以拉埋黎講？
放暑期d冇腦小學雞出哂黎

有D野大家心照啦
拗埋曬D冇意義既野

9唔撘8
兩樣野性質都唔同你講緊間公司內部點樣deal with customers 而家酒樓經理係蹺過正常程序幫所謂熟客

識人行後門有問題咩
請人，入學，召妓都係咁啦

世界根本唔駛進步
因為, 一早都係咁. 你好心接受啦, 你唔受就走啦, 好有藍C feel

咁你咪報ICAC囉
我講現實,你屌我冇用
我又冇得益既

唔算

有關呢方面既權威判例你可以睇返陳志雲案

見識到好多應該未出去打過工，更加唔會係做老闆既，的老闆更加識玩呢的。現實同理想係完全唔同既。

大客/熟客。乜都係睇利益先。你？繼續拿籌排隊啦。
雖然我都好撚爭咁樣，但現實社會就係咁。
由出世爭床位（識院長/有錢，特快幫你入頭等），到死亡（識人/有錢，特快卑靚位葬）

潮江春地址電話google下就有啦
幾時去ICAC備案?

擺到上枱講原則都冇問題？
多人做就一定岩

用英文： Relationship building, business development- pro 好多，冇人會再做新聞

唔係咩好事亦唔係咩新聞，但狗咬人唔係係新聞，人咬狗先係
仲要放蛇，以為自己去咗平行世界或者睇緊東張西望

你喺門口排緊隊嗰時隊封利是畀個知客，而佢立即安排你打尖，咁就貪污
但你係長期顧客，佢畀你優先入座，過年過節派利是畀佢，呢啲只係小費

識人係架, 大9晒

吹呀

呢D勁logic

咁邊個出錢搞
公司鬼會同你拎咁大舊錢搞

毒果好得閒冇其他新聞報？
對熟客好啲有咩問題

點解佢地咁做係退步？
人地消費密消費多 有特權好合理 做生意唔通同錢鬥氣咩

睇埋片

酒樓經理話
「我地冇VIP制度」
「所有人都要拎籌」
應該係公司規矩

睇片：

點唔熟法 機場啲人都識佢喎
又係啲職員比佢咁做 唔係個老細比

你上面個情況係老細比 咁都可以同酒樓部長私自帶客入檯比
你就真係轉移視線喇

入到去即刻送禮呢?

我咪係想講現實係點大家都知
但現實發生緊唔代表佢係岩
唔好冇左判斷是非對錯既能力

請人都係,有欄寫你公司有冇人係度做野
雖然明義上係為免工作避嫌
實際上點用自己諗啦

你係間公司board member個仔
我諗好撚過你讀乜野3大爆GPA

你讀撚過書未呀傻閪 閱讀理解0分?
講緊條撚樣個reply低質為駁而駁咋懵撚
你唔鍾意排可以食另一間 咁間間都咁做生意係咪唔撚洗食呀

其實間間都係咁，唔使大驚少怪

後門入 其他客睇唔到嘅時候比
所以唔係貪污 goodest logic

屌,講咁多做咩呀
間野10月都收皮
仲有咩好講

唔好話廢唔廢老啦，世界有邊到唔係識人有特權

block佢地block到手軟

明面上梗係咁講架啦 潛規則唔洗畫到出腸下嘩

講到得中國先係禁

咪就係

食肆有話一定要跟籌既號碼輪流入座?

有熟客, 可以係有平時生意往來, 現實交情好, 比佢地入座先犯咩法?

你話如果係即時比利是要求就係行賄,

或者佢地台底交易, 職員和客人之間有利益協定, 都可以係行賄受賄

而家街客乜春都唔知, 靠自己FF就諗住報icac?

我記得食肆有權唔做你生意, 咁係咪又要報案

睇完上面先知,
原來可以將自己嘅錯事咁樣合理化
又學到野

講到明咩叫大公司、咩係中小企咪得囉
講到明新年畀一二百啲乞衣就有得成年打尖，𠵱家講緊個制度唔透明公開吖
唔係講緊有錢係唔係大曬嘅問題吖柒頭

連登仔真係好鍾意看透世事
講句"不嬲係咁架啦，好出奇呀"
成件事即刻合理哂
記者放蛇就笑鳩人地買唔到月餅卷

屌你老味
根本香港人自己鍾意將不合理既事當冇事發生
最緊要自己有著數
講咩民主 普選？算鳩掃啦

李嘉誠食飯使唔使等位?
記者都on99既。
餐廳有咩安排佢有最後決定權，你聲都冇聲出啦。
你又冇幫佢買椶買月餅，采你都傻

記者新移民?香港幾十年文化當新聞做

咁呢到都好多廢老....成班垃圾覺得十幾年都係咁就唔係問題...比人強奸一次係比人強奸，比人強奸一百次都係強奸。香港比人插得越來越深就係因為有人覺得錯得耐，錯得多，錯到變習慣就唔再係問題。越來越似解決左個提出問題的人就解決士個問題呢啲思維。

有就唔會上報 咁熟客留位，佢又買月餅年糕，作為老闆或者打工既，對有消息力既客留佢地有咩問題

有個女你即時回禮

呢樣係人都知

反而驚訝有連登仔覺得件事合理,係因為班人會俾利是酒樓職員
你話因為熟客都好d呀

拎籌唔需要順次序入座

但最好埋單先比貼士，即比變左買位又唔同左

荃灣享和街間 好彩 都係啦

哇 屌你
你完美演繹點樣將一件錯嘅事合理化佢
我諗喺你眼中香港應該冇野係有問題

直接光明正大整條快捷隊，同普通隊分開囉。（腳將佢制度化）
不過普通隊就好似平時加一，但快捷隊就加二。
（將搵老闆搵到盡既特性發揮到極致）

原來一路發生緊ge野=冇問題
班港豬個腦真係裝屎架wor
講d野完全冇意義

她成功插隊入座，一眾親友又很有默契出現，還送贈一盒甜品予得力部長

你可以話呢樣野好常見
但唔可以話呢樣野冇問題

最大問題係無制度

呢間潮江春出哂名咁做

你以為個世界圍住你轉？人地公司直接費事理你，佢又無必要一定要做你生意，你試下咁問supplier睇下有無用。真係好on9，毒撚融入唔到個社會，係人地眼中既怪人唔係無原因。

跟本賄絡黎
應該捉晒返差局

咁就應該公開熟客嘅政策
凡一個月消費幾多錢，就可以優先訂座

老闆黎想入去食籠燒賣又要等位呀？

有無撐呢單野既人答到我以上個例子有無問題？

真係成班出黎做幾年野就當自己看透世事

呢個世界係無絕對公平，但如果個個都撐有錢就可以大晒，有錢就可以橫行，咁你既生活將會比依家慘好多倍，我諗上得連登無人係十大富豪卦？

去銀行分行識得人，即刻拉你去坐唔洗排隊啦

知唔知咩叫熟客呀傻仔
人地果D擺到明FD到搭膞頭
你日日去樓下茶樓幫親,夠係熟客啦
人地有冇幫你優先留位

樓上好撚多廢老思想
係咁架啦...好出奇啊...不嬲都係...
講到件事好合理，約定俗成咁。

不嬲都有架喇，唔啱咪唔好食囉，大把餐廳

你低質好多wo
咁人地冇強迫你去食 你去得就要接收人地規矩架 大家冇個利益關係 你去嘈人既話根本企唔住腳

但政府唔同 冇錢冇能力移民既人就強迫面對呢個政府 再者你有交稅 個政府係欠左你 所以你有權嘈

道理同識人做演唱會 內部認講
Or
識人做Nike 可以拎折頭 一樣

不嬲出黎社會識人就有著數

利申: 不嬲飲茶係可以唔使正常排隊

智障

根本係economic

唔洗識人，好有錢可以直接搵客戶經理坐係到等人搞，無咁有錢有優越隊，好撚窮同人排鳩死

Paco/楊受成

呢啲係我地本土傳統黎
反呢個文化既一定係00後支那蝗

去運吉搞文件都係啦
次次要請假仲要排勁耐先搞到
你識人,人地幫你搞埋
唔洗自己排隊
禮拜六日紅日又唔開

利伸:自己搞,冇要人搞

ur right
名牌波鞋D倉底貨
有瑕疵,公司唔要
你識人, 可以比錢買
D錢會去左邊個度,我唔清楚啦

食肆係做生意嘅地方，同政府、公共機構唔同
佢按你嘅revenue同loyalty去customize服務，有咩問題？

私人機構可以無視ICAC？可以唔使遵守防止賄賂條例？屌你直頭常識都冇

樓上反嗰啲一定係支那蝗
連我地呢啲幾十年嘅老屎忽文化都唔識

成班話唔公平 都on99
人地熟客消費多 你生客消費少 大家待遇一樣咁咪仲唔公平
人地既特權係base on付出得多 又唔見你講？
唔通洗廁所咁易做 醫生咁難做 你又話要公平 大家一樣人工呀？

即係我識個巴士司機就唔洗排隊
我識個港鐵主管就可以留幾個座位
唔好因爲個個都係咁/冇犯法就合理化打尖

講緊僱員收受私人利益

其實個原因係一樣，部長收利士呢d，你估個老闆唔知咩，就係特登等部長同個客關係好d，唔係d月餅年糕點賣得出。

我都唔想個社會係咁，但你吹佢唔漲㗎，私人企業，佢係老細有咩計。

屌，咁都有得當新聞。

d著名燒味店，熟客就比靚部位，生客就比哂d豬頭骨、肥肉

可以點？

而家講緊僱員收受私人利益

一直都有就等於冇問題

你識到先算啦
唔好FF冇可能事
港鐵巴士留到位,我幫你含撚啦

你開間鋪同政府公用服務比 連登好波

舉報ICAC,改變呢個世界

連登仔會同你講制度，燒味舖有無標準，有無透明有無公開咩部位咩價錢
唔講以為個世界圍住佢轉

玉皇大帝都要啦

咁係咪冇問題先
我係咪可以識個巴士司機再比錢佢就可以叫佢留個位

你知唔知防止賄賂條例嘅適用範圍係有分公營機構同私營機構？
唔識就自己去睇下啦

美心好差咩

咁你明確d講個loyalty制度係點玩丫？

係咪每星期幫襯夠$1000就升級做金會員有得優先攞位？

你識到先算啦

咁係咪冇問題

樓下個班經理由上兩三間酒樓開始做識到依家都廿幾年...
打個招呼就入得
咁過時過節如果你想買粽年糕個啲要買咪問佢地

幫襯夠100萬都冇用
你同人唔熟

唔好話中國人啦
從來餐廳/club呢d 你係熟人/名人就幾時都有位
395唔識7啊 等下先啦

點解一定要寫到明？
銀行嗰啲by invitation嘅信用卡，有冇寫明簽幾多先有？
個discretion就喺個經理度
酒樓個經理咪就係部長

呢d一定係個老細暗中允許㗎喇，唔係d年糕月餅點散。

揚咗出嚟個老細唔認賬就另一回事。

其實如果啲客人送即刻食得既野,就係款待
雙方都唔算貪污

如果俾利是,就可以告啦

新年個陣仲痴線啦
我睇撚住間酒樓冇位
拎住封利是同個部長講幾多位你好快就會有位
華人文化根本係講錢講利益

1. 一直都係其他食客和記者 指控 插隊, 但商家和該客人都無承認

2. 除左門口拎籌, 不嬲都可以打電話留位, 你唔比人地留左位?

3. 送甜品如果價值低, 部長報返上公司申報, 有咩問題?

咁都算新聞
月餅蘿蔔糕點搞

現實兩件事係分唔開
但揀邊個原因黎講,諗野方式已經好唔同啦

認為間酒樓會賺多d,所以有優待
同俾利益職員換優待

間間都咁仆街
以前未入電腦記錄之前 應該仲猖狂
俾利是 寫少個茶位
寫少個點心

講唔贏人就話人毒撚
人唔笑狗都吠
上面有人講咗fast pass，最終利益落返入公司，而唔係從中作梗嘅小職員
不過以你咁撚戇鳩嘅思維，一定會話：「公司好，啲錢咪流返入啲員工度，有撚分別咩？」
我答你有分別，消費者願意消費就可以快啲，明買明賣，自己知自己咩料。
喺辯論當中唔講道理，用埋啲踩低人抬高自己嘅方式矮化對手就好常見嘅，今日阿叔得閒，教吓你班放緊暑假嘅小學雞先（用緊你踩人抬己嗰招 ）

大件事到

goodest logic
你個比喻應該咁啦
做洗廁所嘅人比舊錢去賄賂下醫管局 之後可以掛牌做醫生
呢個世界就最適合你

香港人成撚日不滿 話香港越來越無人情味 但當所謂人情味同你自身利益衝突 就屌都屌唔切 話人犯法話人蝗 我屌啦 人情味不嬲都係講緊唔守規則 例如無牌小販 呢d唔係蝗唔蝗既問題 而係香港人生活中不可或缺既一部份 當香港唔再有人情味 咁呢度已經唔再係香港 只係一個亞洲人聚居既地方

班00後傻仔接受唔倒個世界係咁運作
不過我都唔覺得有幾黑暗,商業機構鐘意將客人分等級好平常,銀行果D咪又係咁

性質唔同
巴士司機唔洗為公司收入負責任 冇需要用特權換熟客
但部長 如果間野執左佢會失業 佢拉得多熟客 公司會讚佢升職

打尖有咩問題
唔做你生意都仲得
人地點安排邊個先邊個後係佢自己選擇
唔鐘意咪走lor

我屋企就從來唔買呢D。
過年D藍罐金莎，端午D粽，中秋月餅。食唔晒就會拎去酒樓送

果班傻仔忽大咗,可能長期覺得比個社會逼害

小心佢地話你,現實係咁
就代表冇問題,是非不分?

D名店落閘俾D大客慢慢揀又點計呢

我知有分呀，咁又點？

【防止賄賂條例】- 私營機構
法例簡介︰代理人（通常為僱員）在未得主事人（通常為僱主）的許可下，不得因辦理其主事人的事務或業務而索取或接受利益。

真係笑撚死我，講句講唔贏人就當自己真係贏，手法低莊，仲以阿叔自居扮老練，見住你打啲野係咁刮自己，真係可笑，你要當自己贏隨便你，希望你早日可以融入社會，做翻個正常人。

如果個僱員私下咁做，個老細係可以告佢貪污，呢樣相信無人質疑。問題係呢單野，個老細九成九係知道而且允許。

你當自己走出嚟開間餐廳，你想做邊個生意先你話事咁。至於揚咗出嚟要認衰仔嘅話，都純粹只係公關問題。

唔通真係人人平等咩
講得出要平等個班人係咪未出嚟做過野

我話左呢單野好有問題
強烈反對呢D制度

跟著呢
聽日會變美好,冇呢D事再發生

街市買野都係咁 約定俗成
去啲出名既食店都會咁 生熟客之分

樓豬攞左籌 等左好耐都冇枱 又冇人招待 嬲嬲豬
最多下次黎飲茶免你茶錢

Child登真係child登 成班都唔知細個有冇跟過屋企人飲茶
咁都可以反 計我話依啲都反既人應該冇去開茶樓飲開茶

咁唔通你係熟客，個部長俾免茶你，你又去舉報佢？

你可唔可以指出呢件事既"人情味"位係邊度

你個論點真係新穎

落多D茶葉比佢

屌，出面買嘢識人都有員工價啦

知客一直已來，都係油水位啦

如果個個都book得位，咁就ok

大廈清潔工人收受住戶自願提供的利是，會否觸犯法例？
「利是」是利益的一種，清潔工人必須先得到聘用他的僱主(法團或物業管理公司)的批准才可收受任何與他職務有關的利益。

小心話你識巴士車長可以留位
識狗鐵高層可以留位呀

巴士係公共服務，巴士公司係防止賄賂條例下嘅「公共機構」，法例要求係高啲
酒樓食肆就係私營機構

其實做生意有熟客好正常，咁都有得上新聞，on9

佢地會屌你唔透明，無公開點先係大客，有無會員等級制度。
十足十啲蝗，又要屌又要死黎買，有骨氣咪咪撚俾生意佢做，望佢執笠(將自己睇得咁重要。)

下 街坊幫襯開 比佢插隊入先 呢d優待咪人情味 有幾新穎？？？你係咪小學未畢業唔識呢個term?

現實係生客想R 免茶, R唔到就嬲就去告人

呢d根本係公司允許, 部長咪又係打工, 同埋根本唔洗有明確規劃

正常，咁都叫正常

私人公司僱員可否在聖誕節期間接受客戶、供應商等提供的禮物？
私營機構的僱員必須得到聘用他的僱主的批准才可收受客戶、供應商等提供的禮物，傳統習俗是不可作為收受利益的免責藉口。

仲要拗？ 犯法都冇問題？

如果你認為部長咁做，公司老細係唔知道嘅話，其實係無咩可能。

上面死都要話有問題果班on9仔仲on9過單新聞

你唔係VIP ，點解要俾你book ?

其實呢d歪風係時候要改變

唔通又想變番「過年要比部長大利是」先有得「做熟客」？

你覺得僱主唔知？
僱主批准左邊度犯法？

嘩我屌你老母 連收利是都唔撚得 真係救撚命 法律唔係比你咁用架 法律不外乎人情呀 好彩連登係少數 如果香港班後生仔係咁既思想 香港真係絕對無得救

Vip點申請？by invitation?

跟本全世界都係咁 個d話華人文化特點既見識真係好少
唔好忘記members only(自己友）既文化
外國仲勁過中國

分分鐘千幾年黎D酒家 客棧都係咁運作
人地私人機構鐘意優待熟客/有潛力既客班友都話有問題

叉燒半肥瘦都去投訴吓啦

你又知僱主冇許可？
你覺得美心份僱員守則會冇講到收唔收得利是？

係咁架啦, 冇問題wo, 係d毒撚唔識拉關係又唔抵得人地關係好
呢個社會咩都講關係架啦, 呢d唔叫文化, 社交打關係係基本生存能力

有咩問題？茶樓不嬲係咁，有自己一套文化。唔好下下用貪污/關係去醜化件事。

燒味鋪都要整返個vip制度
熟客斬大舊d就係貪污
要報icac

大公司會有講明幾多錢以下既利是（員限農曆新年期間）不需申報
通常$500以上要問准公司先收得
如員工唔申報已犯法

屌連登仔咪亂quota法例,唔識又亂UP
人地好多條例寫"A情況,B情況,C情況等等" 你邊有得講
你覺得有問題咪報ICAC
唔好又搬D乜野巴士地鐵留位FF例子出來

因為老弱傷殘而讓佢地先,就人情味
因為利益而打尖,都叫人情味

個老細唔知就梗係有問題，呢d部長收利是比人入先，我唔敢講一定，但九成九係公司允許。

至於揚咗出嚟，間公司一定話自己唔知情，呢樣只係公關問題。

公平拎黎呃細路仔

到你真係有錢俾人賺，享受到呢種着數嘅時候，你就會明白㗎啦！而家啲孤寒種，成日想攞着數，又唔比着數人，系出邊慢慢等啦

不嬲都係俾10蚊。唔知算唔算大利是
你10年先去飲一次茶。嗰時封咗1000利是俾人。你覺得10年後你使唔使排隊?

下次公司新年manager派利是
要申報上公司大老細聽

"有錢嘅人可以打尖"
關係好就同錢掛勾

等我追屌你個傻閪人傑先
記得我最後嗰句：傻閪人傑講唔贏我又要死嚟連登，有骨氣咪睇住連登無人上先，望佢執笠(將自己睇得咁重要。)

制度利益歸於大財團，而唔係你班員工仔，你講緊嗰啲叫賄賂，明唔明阿傻閪
要屌到你條撚屌鳩縮先得

一向都有，唔出奇

乜都要公平 乜都要人畫哂出腸 大大隻字貼出黎
果份天真無邪真係佩服

人地個個星期都去飲茶仲有得留位

你覺得封$10搞得掂？

如果個個係誠仔呢？個個又會話好合理丫 唔通首富都要等咩 雙重標準

冇錯, 窮撚以為拎果一百幾千就享受到VIP通道
人地講緊既係人脈關係
成班又係度執著果份甜品回禮

on9有咩問題

班死傻仔要錢無錢要面無面要關係無關係,見其他客人高級D有特權就發窮惡

而家就係好明顯老闆知無犯法，唔知從中獲得利益犯法。呢個先係問題重點法治精神。唔係咩公唔公平，資本主義邊有公平，共產囉

你地班友仔
人地打你尖就會上網公審人
你飲茶就可以打尖，仲要話幾十年都係咁
以前夠有貪污啦
錯就要改架啦

一早存在就等於合理？

好多野本身無所謂標準，你到果個level，係人地眼中變得重要，而唔係可有可無，就自然升grade。

$10好難俾得出手

行行都有㗎啦
有無拎自己公司啲文具返歸用呀

而家好多酒樓有會員制但只係收熟客, 同埋熟客有得打電話留枱

其實個社會不嬲都係咁㗎啦
你老豆老母識做人，飲茶咪有得唔洗排囉
五星酒店都係咁做㗎啦，朝朝留枱等熟客嚟食早餐，成日入住咪又係會特別招待，
迪士尼員工都有得帶人入園啦，你唔比部長都得？
唔通你又走去眼紅人？想要咪自己識下人囉
唔識嘅咪乖乖排隊
你話政府公營機構就屌啫，私人公司人地哋點做關你地撚事咩，唔做你生意都仲得啊

以前醫院咪就係會收利是囉 你係咪覺得無問題

原來一早有人提出，感撚動

犯法咩依家
當佢地長期預約左個位咁可唔可以直入
唔明點解可以咁震驚

一定要啦，派成500，有正義感一定要申報呀，同事無報記得報icac拉人呀，個同事有無事我唔知，你就實俾人標簽兼搵方法炒你。

真係救命 商業關係既雙方都係人黎架咋 不過算啦 就算讓座你班連登仔都會屌話你比左錢點解要讓架啦 係我唔岩既 我竟然對連登仔有期望 係我錯既 呢d論壇、呢d質素既會員 真係留多一秒都太多

咁你肯答我 如果真係有呢個情況
係咪冇問題未

將茶樓改做中國
萬能key

正解

上次飲茶先話鳩老母 唔知送左d咩化妝品sample比個知客
佢話下次黎實有位坐 佢又話返我不嬲都係咁 屌佢都曬命

你咪試下囉
衝紅燈夠大把人衝
你覺得有冇問題
有問題,你又唔舉報

影到成個過程，可以報ICAC

質素真係低到令人汗顏，真係悲哀。

咁講真係學咩人講真普選，梁特同林鄭都係vip咋

即時食物唔算犯賄賂
但利是呢樣嘢你好難證明佢派既目的係為左唔駛等位 所以有呢個灰色地帶比佢地合法賄賂

關乜撚事 你話大家搭巴士 大家都比4蚊 我比特權你 就話有問題姐
而家大家食既野唔同 消費額都唔同 仲講乜公平

咁你有冇份飲呀傻閪
屌咩屌,照上面child登仔講
你都犯左法喎

人地做生意又唔係政府機構貪你老母污on9 child 登仔

歪風就要改啦

不嬲係咁=正確？

五六十年代你開檔賣野要比保護費警察

係咪又用「不嬲都係咁」做籍口呀？

新年比利士 , 同佢買月餅, 年糕 券. 班友識做優先有枱好正常.
中國人就是送禮.
要報導大把不公平 野講.

做生意點解唔可以有熟客，熟客有多d優惠真係好正常，而家美心係公營機構？

香港人又要甘願做奴隸比公司搵笨, 又要妄想自己可以有有錢人既待遇
事實就係有錢有關係就咩都玩曬, 你唔好妄想啦, 以為平時乖乖返工, 放左工就可以做天上人

有優先可能係好正常 唔係話priority有問題 但有無諗過比你打尖既人服唔服
覺得打尖合理既事就應該直接建立一套有系統既制度 追求更有秩序更服眾既制度
依家科技咁發達 你用部手機搞d會員制/電子取票 咩都好啦
唔肯建立制度就係想中間蒙混過關 cheap人做咩都求求其其 追求混亂

痴線人地有d日日朝早去飲茶，大時大節部長叫買糭買月餅買年糕冇話say no. 你話人打尖係咪你買餅先
佢最多係差個光明正大既會員制免排隊，類似pizza hut 咁，多膠餘

巴士地鐵係公營，公營同私營係好大分別。

你當uber可能好諗d，uber應承咗接你張單，但突然個司機有個frd要佢接，結果你比佢個frd打咗尖。

咁樣你會唔會覺易接受d.

傻閪人傑，係公司有標準UPGRADE邊啲客，唔係你條撚屌話UPGRADE就話UPGRADE
你話UPGRADE就UPGRADE就叫賄賂呀

講到自己見識好多咁喎，不如開心SHARE吓啲實質例子喇。講到咁撚空泛，你知我又無你咁撚把撚炮，唔明㗎

無論 西方定東方 都會有依種事

小題大做
你係老闆個fd
老闆請你入去
咪又係會照入

鬼佬 日本 中國 其實都係一擔擔

利申 反共 非祟日 非祟洋 反泡

不如你講邊度唔合理

我車房熟客,去整車/驗車果時
老細送埋洗車
其他人入來洗車要成6,70蚊

我係咪應該舉報ICAC?

睇下廉政條例先啦on9仔 邊個話淨係包政府機構呀

蝗蟲基因根本就深入華人體內

我開始覺得反政府反共好傻

係嫁
熟客入先冇問題嫁 送下禮比下利是都冇問題
呢啲野都冇問題 不過要喺後門到做囉
你話點解呢

問人要幾多次先算熟客。證明呢D 1個月都唔會幫襯一次。
好似D人申請信用咭平時小消費，一個個月得嗰幾舊水簽賬 。死計爛計要計下仲差幾多先儲夠信用咭積分換嘢。
人哋一個月碌皮幾咭數。邊會計呢D咭數

我有一張常用信用咭，個個月碌皮幾2皮嘢。有次2~3個月唔記得找數罰我息。我打去問。我嘢都唔使講就自動話取消罰款。
另一張咭。申請咗幾年用得1次。碌咗幾舊水。差一日還錢就罰我幾百。打去問。一毫子都冇得減。
唔通又要問佢要每個月要碌幾多錢先可以一句嘢都唔使講就取消罰息呀?

有咩問題
私人機構又唔係政府部門

你唔滿意呢種靠關係，可以唔幫襯

人脈既野,窮撚以為用一千幾百搞店

請反方論點唔好再咁柒，基本論點未搞清上黎發言

咁樣其實唔叫插隊，叫優待，你去到銀行都見到大把人唔洗排隊，咁又叫貪污？

你頂多屌佢制度唔透明

仲大碟d添

不過我就好憎呢d野，過年過節要派利是又要買糕

見到咁多人話「不嬲都係咁」「有乜問題」係都真係心都寒啦

一係鬥戶口多錢囉，贏唔贏好撚空泛吖
用返你嗰招又唔鍾意？講畀叔叔知，等叔叔呵返

不嬲幾十年來都係咁架啦
香港同華人地區都係

只係公關同形象問題。

閣下流緊支那蝗血

ICAC 唔係淨係管政府

其實個現象真係唔好，搞到有權有錢就大晒咁，教壞埋d細路，個社會就係咁腐敗落去

講到好似外國唔會比特權d熟客咁

你成日幫襯一個雞頭, 佢有好野到都留比你先啦
紅牌骨妹都熟客優先啦, 係咪又要搵ICAC呀
打關係全世界都要架啦, 群體生活就係講關係, 你以為係programming跟足rules呀?

終於有個正常可以討論既點比反對既人

你就係生活係一個咁既社會，何來教壞

如果個post改為"樓下保安一到新年就主動開門，收人利是"
我相信即使係平常事都唔會有咁多人撐

讀書啦child登仔

向你討教吖智者，想睇吓你有咩突破性觀點吖
最鍾意人用扭曲咗啲觀點說教，細佬我洗耳恭聽

點解顧及形象問題
樓上都有講 呢啲野幾十年都係咁 大家都知有呢樣野 大家都默許 冇問題
既然係咁 大家大門口入咪得 反正都知

係呀下次無明確標準同會員制度，公開透明既公司，千奇咪幫襯，你有你既選擇權。明就明，唔明都無辦法，無人有責任塞錢入你袋，成個小醜無乜意思。

係, 上面睇得出好多搵10零k/未出來做過野
熟客唔係因為你一次比一兩千貼士佢而同你熟
問得出點為止熟, 好明顯未去到呢個層次

蝦蝦霸霸 欺男霸女 果種大哂咪有問題囉
係間鋪頭到大哂 有咩問題？

接受現實啦, 呢個社會 識人好快升職. 收賣關係, 扮熟好正常.
外交官都係咁做,

你話 熟就可以打尖, 熟客留番好野比佢, 公平咩, 有ICAC 捉你班撚樣....
我唔想回應你呢D 咁ON9 幾道理

「打關係」是否一個公平、理想、文明的制度呢？

群體是否應該建立一個公平的制度？

其實呢單野真係唔關華人地區事，度度都有熟客架啦

人地熟客的確有付出，
例如日日都去呢間茶樓飲，唔去隔離對手個間
過時過節買嘢，得閒包場搞party又會包底一兩圍
知唔知人地茶樓最賺錢唔係賺你生客個一二百蚊坐成朝
好多事情唔係非黑即白，你以為你真係帶盒甜品就有得優先咩？擺明人地一早就識個部長，打好關係，先有機會俾人㗎，唔係你以為咩叫人際關係？

仲有樓上啲例子全部都係老細話得 老細話可以
點解唔舉番啲顧員自己話可以嘅例子

你都戇居
Child登仔好有志氣
靠自己對手爬上位
洗靠關係?

其實根本就係你出現得多，佢認得你先係重點，佢哋係都要講到話係封利是。

唔好講咁多
係美國會唔會俾人告到仆街

呢啲就真係用老細錢幫自己買人情啦...以前啲老嘢見到自己啲熟人上兩籠燒買 蓋印就蓋一籠，
熟客留位果啲真係為屌而屌，酒樓可以打電話頂枱，唔一定要現場拎飛，如果個人日日都嚟食，佢話聽日照舊嚟，咁算唔算口頭訂咗位?? 唔好話香港 全世界大把人去到餐廳唔洗攞位之餘直頭連坐邊張枱都固定埋.
賄賂??可能遲啲消費得多，部長送個飯後甜品都算賄賂，酒樓免費泊車2個鐘，部長幫你蓋夠4個鐘又係賄賂，免茶免芥都算損害公司利益
平時半年都唔幫襯一次，食親都得果一百幾十埋單又想R著數，仲衰過啲阿燦

唔公平
要

跟著呢?

唔好將公營同私營混為一談。

你係老闆開間餐廳，你有frd嚟幫襯你有權比佢入先，因為間餐廳係你開。

但你唔會明目張膽咁做，因為好多人望住，d客見倒會影響你形象。你暗中做只係因為公關問題，唔係因為法律唔容許。

連登反貪風暴

我想問個部長係咪老闆？

大集團餐廳好似會

仲會有律師團主動搵你包攬成單官司

如果香港都有就有，寧願唔要錢出啖氣

有冇睇過蜘蛛俠3
黑化peter比額外錢酒吧妹
叫佢馬上比張枱佢

跟本歐美都有

好多野都唔公平架child登仔,
點解你買野唔可以直接問批發買平D
點解批發只係賣貨比有商業登記既零售商?
人地零售商都係一件件入貨ja, 但係佢地可以平價買入再高價轉售囉
點解你唔得呀, 點解批發價唔完全透明呀? 好唔公平囉
call ICAC啦

都係果句啦 你消費100 果個消費100萬 仲點講公平姐
公平只係一個範圍 等d野唔好太離譜 想做到大家絕對一樣係冇可能

封利是根本唔係重點

我反而寫信去投訴過，一蚊雞果陣竟然要我等位，擺門口賣當比乞兒啦，唔好阻住我食飯先得架！

你咪問下美心比唔比「員工」咁做囉

我想問個老闆開得酒樓係咪會唔知道商家千幾年黎都有呢D潛規則優待客人

有無問題另一回事
唔係新聞就一定
香港無嘢好報導喇咩？

無錯
如果屋村酒樓仔都算而家係美心
原來上市集團可以無制度可言

人地真係靠呢班熟客去谷生意
唔比優先佢地唔通靠班一個月都唔知有冇黎一次既客咩

都係果句啦,識人同唔識人分別
成班child登仔日日坐係屋企網購淘寶HKTVMALL
以為自己好醒,搵到窿路識訂平貨

故事話比我地知，有一日連登開酒樓，唔理熟客搞到比另外一間酒樓搶哂生意執撚埋，都仲係到同人講人地唔識做生意

點會，on9，美國冇熟客？做生意全世界都係咁，就算落club都有vip啦，其實一樣都係靠識人，又唔見蘋果報？

點解識人個原因咪就係人地成日用皮幾野開張枱囉，班傻西咪係出面排隊囉

垃圾child登仔根本為屌而屌

忠忠直直

大集團果D股東咪又係老闆,你覺得D股東會唔會介意高級食客優先,白痴仔姐係白痴仔

你話係政府/公共事業都算
私人商業行為上邊道有錯？
唔通公司應該優先服務低消費客？
定係要高消費客要同低消費客一齊等？

連登仔最岩開公務員飯堂

做明星行步路都有港鐵職員開路啦
你地唔係熟客咪要等囉
連登仔又唔攞檯又要加把口
然後成日就話人冇人情味

賤民同高級食客點同啊傻鳩

公營vs商業呢個point其實幾好
問題好多時收利是嗰個係啲經理
實質有幾多係益到間公司
銀行啲咭起碼相對上有個銀碼做標準

話一路都係咁就重on9
咁你以後唔好怨任何社會問題
因為「從來都係咁」
一路都有嘅問題唔代表唔係問題
呢啲中國式邏輯唔該自己反省下

[FF]child登仔開公司/酒樓做生意會點??[/FF]

見到大波妹熱褲妹會唔會免佢茶位?
又洗唔洗報ICAC

如果顧客係可以用道理同邏輯去講得通，就唔駛要公關呢一行了。

ok 咁潛規則有冇喺員工守則寫明
如果有 點解要鬼崇成咁 唔光明正大屌柒番啲記者

你估公司知唔知呢d情況呢

其實外國人一樣

點解要有個vip制度?
係知唔知very important person係人地揀你唔係你揀人?
vip唔係membership黎架
你要人整個透明制度出黎比你選擇入唔入會? 你當自己係邊個

日日搭同耐別中先搭
唔通熟客優先搭車？

公關係咁做嫁啦
有咩問題
人地日日黎幫襯，你有冇先

咪即係有道德考慮
上面啲人講到擺上枱面做都無問題喎

佢咪差呢一樣
759買夠二百都有會員卡啦
畀錢部長換Fast Pass直頭貪污
唔洗討論

寫哂出黎仲叫乜撚野潛規則
暑假真多弱智

child 登仔連做生意同政府機構都未分清楚就收皮啦

弓土：丑 明唔明？不過你應該打開拼音 ，就埋你：CHOU

咪咁撚戇鳩好唔好先，我邊有話唔幫喎，之不過係睇唔順眼你條撚屌將歪理當真理教壞人啫
唔通六七十年代未有ICAC之前，公務員收油水先做嘢又啱？𠵱個係BETTER SELF同BETTER WORLD嘅分別，唔係你𠵱家因為你係既得利益者就合理化不公義嘅事，明唔明？

有咩問題
有野梗係益自己友㗎啦
如果你地有朋友做服務業，你夠膽講無俾過著數你？

成日話美心集團默許熟客優先

而家就係要推到美心集團澄清有無呢樣野

咩潛規則呀？ 做人就光明正大啦

佢識叫依啲做 潛規則 就己經知咁係錯啦
仲有乜好拗

呢間野用thegulu個app拎定位先就ok啦

知又點唔知又點
反問以為自己好撚醒

唔講以為上緊香討uwants

好多上面講既優先明明人地內部都有規距要跟 黎計你分數 決定會籍
唔係個職員覺得今次你得就得 下次唔得就唔得
你以為自己同依個職員熟今次著數左 第二個人就用第二d方快左
個個都用自己方法 個個職員都有自己套計分方法 就無方向跟 又混亂又腐敗
一係就直接學銀行或者其他公司用會籍 唔係就不如排返隊最公平
自己著數左就話係咁架啦 到下次自己唔著數就屌人 cheap人都係咁亂
依d風氣你支持都唔可以講出黎 唔係好快就會滲透到去每一個角落

做生意光明正大 你估你係邊個

有內部守則/指引洗鬼比外人知

你就真係弱撚智喇
冇問題洗撚潛規則咩 on99

個部長唔係，但部長收利是比人入先，我唔敢講一定，但九成九係個老闆允許。

如果個老闆唔允許，佢去告ICAC，咁絕對係告得入。

但我奇怪係，好多人覺得個老闆係唔知情。

細個啲fd做m記，唔洗出聲都多幾盒野食到嘔

我希望美心集團盡快澄清可唔可以咁做

根本咩國家識人都可以優先啦
成班連登祟日撚 好弱智

前幾頁仲話日本一定無

屌你啦 日本人最鐘意 階級 講 關係 講 前後輩

日本人大撚班依種事

利申 反共 反泡 非祟日 非祟洋

咪撚係
無準則咁打尖都可以光明正大
重成世界

新移民 第一日飲茶？

連登仔好可憐
現實冇人做VIP通道比你

知又點 就無問題？
咁就唔使收收埋埋啦

買樓，買車都有優先啦
你估李嘉誠買樓都要去街邊排隊咩
人哋又有冇講明點先有得優先呀?
要問點先優先。證明你未夠班囉。

酒樓班workers 大部份都係新移民

一句 “乜生，你屋企人拎左位係入面等緊”
搞撚掂啦，唔洗排隊，你班撚樣又冇聲出

打關係不是一個制度, 他是一種人與人之間既溝通方式
制度唔係令到社會公平, 制度只係為保障社會唔好亂同有秩序

建議報紙佬去告 ICAC , 平機會.

日本先嚴重，你去d出名日本餐廳食omakase,同一個價錢熟客食d野都唔同，咁又點？其實成班連登柒頭幾大，係咪仲讀緊書個d細路黎

班友又無社會閱歷又窮又毒,但又妄想同D高級過自己既人有一樣既商務待遇

On9邏輯 受益唔代表合理

聽到d人話 一路都係咁 呢d論調 真係覺得民智未開

連登仔都可以既
有齊間野電話地址
總好過係度用鍵盤打唔公平

美心比熟客打尖就唔得
搵ae幫手book d 熟客枱/內部枱就得

遲d搭車
同個司機熟 日日搭
可唔可以打尖

你條友真係充滿幻想，用手機打筆劃覆架傻豬，想人身攻擊暗諷人地係蝗？come on 技倆低莊，btw 我筆劃真係唔識打個丑字，教下我呀。

日本貪污文化出哂名重攞嚟講

商業機構有先後次序有咩咁出奇

如果真係消費左100萬都冇優待就真係好撚唔公平喇, 咁錢仲有咩用

唔跟規距既野揚左出黎就要收斂 唔係話好合理 依d基本道德
世界係好多灰色地帶 大家都唔洗講出黎 你講出黎就需要遏止
如果一個正當既政府 見d事揚左出黎仲話好合理既時候 執法部門就會出黎控制情況

你要佢公開講，佢一定話唔會比㗎，我意思呢樣就係公關問題。

但同時佢亦唔會去ICAC告個員工出賣公司利益，因為本身客人同部長關係好，酒樓係得益。

呢個世界
1. 你有好大舊錢
2. 你同果個人有關係

個個埋來都話熟客 ?你就想啦
你估幫你買多幾籠燒賣就叫熟客

其實真係好正常好普遍既現象
唔好講酒樓 自己做開生意（各行各業）都一定會有對熟客有優待既現象
其實又無必要搞到咁大拎黎講

有冇坐過紅van
無啦啦有個人上車，同司機say hi
再自動波全車前左手邊個位

人地日日留枱食飯都叫打尖

落club都係識人直入，點解新聞又唔報，好撚唔公平呀

而家d記者真係無撚腦到
社會愈來愈反智就係因為呢d媒體，真正唔公義既野又唔報，屌你老母垃圾記者

你會唔會成日用幾千蚊搭車？
A間唔時就黎幫襯 一埋單就起碼4位數
B唔知幾耐先會黎一次 幾舊水
有得比較

可以啊 俾埋私家位你添

連登仔:一路都係咁,就代表冇問題,大陸閪?

成班仲以為公平
屌那星 依家個社會根本就唔會有公平
會公平就唔會有毒撚依個字存在
咁大個人仲發緊夢
唔好講日本
先進 歐美國家都會好多依種情況
歐美班有錢人更加唔需要等
無論香港 中國 歐美 日本 都係咁
醒下啦 成日傻撚

搭得多的士 的士佬熟絡會俾私線你或者call台快線加折
瞓醒未

樓上啲老屎忽諗法真係好恐怖
仲舉埋啲老細自己批准嘅例子黎打飛機
個問題樓本唔係熟客制度 而係收受利益得到好處
如果真係有內部準則明文寫住允許呢種收受行益嘅情況 洗撚咁鬼崇咩

事實就係呢啲只係老闆隻眼開隻眼閉嘅行為
因為習以為常就冇問題 你班兒登仔都係番上大陸住啦 啱晒你地

你可以試下

銀行都分客grading

即係話呢個世界好虛偽
但好多人奴性重到覺得唔需要改變、不嬲係咁
甚至提出改變既人就話佢地搞事

釣魚引下討論
呢D新聞冇價值,但引來一班child登話不公
已經夠Noise

你坐飛機坐得多見你係frequent flyer都免費升級左你先啦
call ICAC啦

諗咗下
熟客有得快其實都理解到
但點解收利是會係合理

支那人奴性係特別重

私營機構規則係人地自己訂，人地有咩內部指引關你撚事，其實呢d事唔係下下要講法律，最緊要係合理，人地熟客消費多有優待係正常過唔正常

我講緊排隊上車嘅小巴 巴士

連登仔應該好鐘意毛澤東時期既共產主義

而家係你比錢個空姐佢就幫你升喎
有啲唔同

你夠虛偽啦
又話撐青政,到要你出黎就話要返工不了

有樣野同你地唔同 就係揚左出黎會認衰 唔做一排
就算以前既香港都係咁 段片都係咁
無人會將錯既野講到岩 大家都會知咩係錯
你地依家係為左樣錯既野 屌柒d人傻撚 咁係好有問題

其實巴士小巴係有人“打尖”
巴士佬，巴士維修員，巴士迷，家屬。。。成日都跟埋司機上車㗎啦。
你下次見到記得叫人哋落返車排隊
喎

所有所謂嘅道德考慮，只係因為最終影響到佢盈利。

講嚟講去咪又係公關。如果所有合法嘅野，就可以放哂上枱面，而唔影響倒盈利嘅話，就會無咗無公關呢一行。

連登仔跟規則做人
宜家發左達未?

屌你老味，老廉成立之前個個華人警察都收片，有咩問題

請人答下我

不如咁講啦

食肆通常都會公開部分野比公眾睇, 之後寫多個最終決定權

之後員工又有內部守則/指引係唔可以公開

而家成班外人覺得唔公平, 唔夠透明度要公開

人地係私人機構, 點解要公開自己內部運作?

搞清楚 公務員 同 私人機構未啊

不嬲都有啦， 你壹週刊， 夠淨係益你自己d 政黨

私營關政府咩事
如果公營我就唔會講以上個段野啦
依家酒樓係私營 關政府咩事
定政府入左股 我唔知？
你要講公營 就算公營 依個世界政府人員好多野都係優先 無論醫療 住屋
唔係邊有 警察宿舍 睇公院優先個堆呀
依種形式咪又係講關係 個關係咪係 老闆同員工關係
要好公平講 就算員工都唔可以優先
但你睇到出面世界唔係咁
公平聽完就算啦

看更新年夠收利是,收得多平時對你笑笑口又幫手開門,你告晒佢地貪污啦

愈大既銀行分得愈勁，三四個級別，新聞唔撚報？銀行等得仲撚耐

講到咁空泛拋人 你同我都唔知佢有無指引 佢有指引當時就可以直接話跟公司規距啦
先假設間公司真係無指引 你講依段野出黎一樣通 有意義咩?

d毒撚第一日出街 大驚小怪

公司唔知就係貪污，公司知就係vip㗎喇。

至於部長收利是比人入先，你估間公司會唔知咩。

所以你覺得冇問題？

熟客有優先明喇
但點解要比利是先做到熟客呀
合理化唔到呢部分
有人答到我未

再者,根本好難證明倒收果少少數目既利是係同優先比位你有關
再退一步講,D老細本身自己都知架啦,佢地咁做對老細係利大於弊

腐敗原來自己又分左公務員同私人機構
依d就係所謂無規距既社會 個個都有自己一套

先進國家都係咁架啦

唔係咩呀

唔係, 因為熟客都係比4蚊
同埋你找巴士呢D公營受務去比已組錯Q曬
不過可以話你知, 熟客搭的士係優先搭車

唔好話人貪封利是
其實唔少茶客都需要呢種制度
帶班親戚朋友去飲茶，招呼周到，乜生前乜太後，自動免茶免芥免加一，送糖水送泊車送埋你出門口，幾有face屎
有啲茶客就係需要呢啲面子

唔得呀,老細批準先得
你樓下個保安新年夠收利是啦

最可悲係d撚樣覺得冇問題

咁都證明唔到

On9
股份都分好幾種
散戶股彈撚開啦

無人話俾利是先做到架，你試下你去俾利是做唔做到？俾利是只係建立關係既一部分

如果美心總公司俾你部長收錢 可以俾人入先就冇問題；但如果美心唔俾員公咁做部長就就犯法了

同佢啱傾 熟絡咗,當交咗個朋友,新年比舊幾/幾舊水利是佢有咩問題

腐敗原來又分左公務員同私人機構 係你自己話咋 其實全部都個人意見
依d就係所謂無規距既社會 個個都有自己一套 用自己既野收買職員
有人報icac既話 你依d個人意見全部都無力架

咪係, 老細大大聲話批準咪捉自己蟲
有D野扮唔知, 到瀨屎咪話自己冇講過得

連登仔新年果陣記得拍片舉報ICAC

係連登
不意外

睇到依句 好撚好笑
班友係根本就唔明
講咁多曬口水

咁你溝女就光明正大d, 講明要樣靚大波波布腰有骨既, 唔係偷偷地嫌人地樣衰, 你自己冇潛規則架?

咁個保安有冇忽咩特別服務你

連登仔:冇問題=冇犯法到?

真係on9到震，premier banking咪唔洗排囉，連登係唔係咁多柒頭呀，落下街啦屌

再威d jade premier有埋貴賓室俾你呀on99

其實話去報ICAC嗰啲人，應該去加入共產黨，返返去老毛個時代，唔好去有社會主義特色嘅共產黨，共產黨有大鑊飯人人平等，啱晒佢哋呀

Ok你咁夾硬拗我真係無嘢好講

大把,你自己試下
我冇比到,所以冇呢D服務

只係冇明文話你聽

全社會都係公營事業

點解人地私人公司要公開話你知 ，你做到就自然會知

我無比利是，一早拎定飛，就到已經叫落樓等入座又叫貪污？

毒撚多 d 落街同經理吹下水啦

公司都冇話比你用電腦叉電話
個個又用

以前啲醫院
同阿醫生做個朋友比少少錢佢有咩問題
作故仔都作好啲啦

呢D係默許嘅員工福利。
你要死固固咁諗我冇法辦，你如果覺得公務員喺office拎一張A4紙嚟用，用政府機構sim card Check自己私人email。喺水機裝一樽水喺非工作時間飲係有問題。咁我就認同你個腦所諗嘅有問題囉。
幾時去ICAC告班公務員。拎市市俾錢嘅A4紙，水，data嚟用呀?

公司都容許收利是

有咩問題?

無比利是我接受到喎
但收錢都要合理化就收皮啦

去過外國未
全世界都係睇貼士銀碼大細做事
唔好下下都拉種族黎講

商業規距就高消費優先
咁全世界都腐敗 child登仔最唔腐敗
共産黨最適合child登仔

正方d例子可唔可以唔好咁柒？

高級食肆都算
茶樓呢d窮鬼地方都要俾人打尖
不過唔緊要 學連登仔話
係咁嫁啦 繼續排隊

有啲酒樓會咁做, 當有位嗌飛個陣, 收咗排隊客 張飛, 然後叫佢等等話裡面執緊枱
熟客就趁機入去坐枱, 你就要再等多幾張枱

做熟客唔一定比利是，新年佢地當我後輩派翻比我，搞到我都唔好意思。

隔黎post見到
唔係你個人意見就有得同人拗架喎

代理人（通常為僱員）在未得主事人（通常為僱主）的許可下，不得因辦理其主事人的事務或業務而索取或接受利益；而提供利益者亦同樣有罪。
利益包括金錢、禮物、貸款、佣金、職位、契約、服務、優待及免除法律上全部或部分的責任等等，但利益不包括款待。
款待指供應在即場享用的食物或飲品，以及同時提供的其他款待，例如歌舞表演等。

收收埋埋只係公關問題

你開餐廳serve個frd入先，會唔會帶住佢經過哂成條隊然後大聲講，「你嚟咗呀，我比你必先啦，唔駛排隊㗎」咁樣？

有d野無犯法但唔好睇，就會收埋做囉。

如果個部長係背住美心做，美心係可以ICAC告佢，呢樣唔駛質疑。如果你話，既然美心容許，就逼佢大大聲聲講出嚟，結果就會好似而家咁hea你，但唔係法律上唔比。唯一法律上唔比嘅話，係美心自己唔容許。

戇撚鳩，大劉去福臨門食飯使唔使等位啊？

係毛澤東時代
搬曬d連登仔入人民公社就岩

你知唔知做銀行職員私下收客利益銀行揭發實報警，坐監都試過幾單，你唔睇新聞仲好意思上黎鳩up

喇喇喇，唔好對號入座吖，畀多個選擇你咋，又唔鍾意？
都係嗰句喇，唔識咪虛心啲囉，叔叔又無話唔教化你條傻鳩。
我點會技倆低莊呢，你唔係劈頭第一句就話毒撚融入唔到社會咩？
細佬我想睇吓你有咩豐富嘅人生閱歷，教吓我𠵱條嘴炮狗。
唉，點知你無料扮四條，曬鳩阿叔時間

你條友成日OFF TOPIC，點吖，答吓問題好喎，成日避重就輕。

唔通六七十年代未有ICAC之前，公務員收油水先做嘢又啱？𠵱個係BETTER SELF同BETTER WORLD嘅分別，你係唔係因為自己係既得利益者就要維護自己利益，咁你同維護粉嶺高爾夫球場嗰班人（包括荷蘭叻 ）有咩分別？

有，就係你死都要喺連登發表偉論

美心都冇話經理唔岩

你講果d冇影響到人
排隊打尖對後面人唔公平

你以為人地真係比錢個部長咩, 人地熟客會帶唔同朋友唔同大客去幫襯, 夜晚食飯賣單幫佢谷營業額, 你以為靠新年個封幾十蚊利是咩, 你咪試下一年去得幾次但新年整封1000蚊比部長, 睇下下次反黎你地會唔會招呼你
你連人地想要D咩都唔知, 唔怪得停係講錢既層面啦, 唔怪得即刻話唔公平啦

哇屌,乜原來大劉去福臨門食飯唔使等位架 ,咁對我地其他食客食唔公道wo,要告icac先

你做乜撚野, 人地講緊大客仔
自動波一入門口送服務

我諗絕對唔係公關問題
美心(?)個老闆絕對唔敢講話公司比人打尖
公司唔比 又無制度規距 你自己搞應該告得入
我都唔識 照睇條例咋

姐係一間私營餐廳
Hold 台比客又唔得？

照連登仔世界來講係唔得

唔得 我相信下年年糕 端午 月餅 銷量直線下跌

其實你有冇返過工？
你拎返屋企
其實可以俾人告
但無人會執正黎做
報正黎做成本大過你張紙
除非你得罪人
非工作時間收工 裝水 其實都可以告
不過都係無人執正黎做
查你有冇偷水飲
樣衰串77咪有機會俾人捉

下我老豆老母夠係咁
但真係無見過佢地帶人去喎
但你實人身攻擊我窮撚㗎喇 我係窮

你睇吓你樓下坐大堂嗰個食蕉先啦，過年連經理都同你出埋幫你開門呀！唔好俾利是你慢慢噤密碼自己開門啦，朝早落去早晨都費事so你呀

連登仔都廢廢地
好多野都唔得啦
有D野你自己/你屋企人都做緊
你洗唔洗舉報埋自己

市民資源唔影響人?
定係你冇交過稅
死喇。前幾日去大埔政府機構做嘢。用完市民俾錢張廁所唔記得掉，袋到而家。你唔好因為你呀爸要交多0.000001蚊稅去ICAC告我呀

而家酒樓部長收左咩利益？甜品？就算新年派利是如果跟公司指引會坐監？

我講緊既只係就算銀行都有優待唔同客人，根本無所謂公平，你頂多屌柒美心唔夠透明，但講貪污icac個d真係on9到震

唔識咁樣做嘢話 咁入邊個洗碗都做到部長啦

其實畀利是同熟唔熟客冇必然關係
過年去酒樓飲茶食飯，伙記輪住埋嚟同你恭喜發財，就算唔係熟客好多都會畀啦
熟客就自己周圍行派晒全酒樓，差啲行埋入廚房

報告唔講得ga. .吳文遠案要坐監

上面大把人答左你，人地私人機構點做生意關你咩事，你可以唔俾生意佢做，十足十蝗咁，又要屌香港又要死落黎。成日想side track人，你問都未必要答你啦，當個世界圍住你轉咩，下下大大段，似你發表偉論，手機覆你都攰啦，咁撚幼稚。

咁講係最正路
錯就錯 唔會變岩 但無人捉 所以唔好講咁大聲
你真係支持打尖就唔好講出黎 佢先會keep到落去 你講咁大聲人地就做野

認真問
元氣會員等等果d可以拎定飛先係制度
如果酒樓貼定牌出黎：熟客優先
咁仲算唔算有問題？人地都係自己既制度
拎飛排隊等食飯係唔係法例黎？

連登仔報先算啦

都係個句，認為咁樣唔啱既，你地可以抱住咁樣既人生態度生活囉。
睇下人生要行幾多冤枉路先

公司容許收利是？

第一，咩公司？你係咪講緊美心？

第二，你點知？你係咪美心做？

第三，就算容許收，有無容許收完之後畀個客特權？

舉個例，銀行都畀職員收利是，都絕對唔畀職員收完之後回報個客

唔好撚柒啦
仲係度妄想寫哂潛規則出來

代理人（通常為僱員）在未得主事人（通常為僱主）的許可下，不得因辦理其主事人的事務或業務而索取或接受利益；而提供利益者亦同樣有罪。
利益包括金錢、禮物、貸款、佣金、職位、契約、服務、優待及免除法律上全部或部分的責任等等，但利益不包括款待。
款待指供應在即場享用的食物或飲品，以及同時提供的其他款待，例如歌舞表演等。

想學野 依段野點理解??

咁你2個告我未?
快D叫icac拉我啦。
我好驚呀

好撚癲 fb同連登都係一面倒覺得無問題
搞到我以為得我覺得咁有問題先係問題

有閪問題咩
大把餐廳出面排哂隊入面吉兩張台寫住留坐啦

支那都幾啱你生活

我做咩要告你
講緊件事岩唔岩 我又唔係針住你個人講 你唔講我連user name都無睇

成日去咪叫做熟客，唔一定要比利是先係熟客，你嚟得多，同人有傾有講，唔好串串貢，人地照樣會比面你，如果你成日去食人地都當你透明，咁你自己要反醒吓，正所謂面就人地比....
幾多屋村老坑兩公婆日日落樓下一盎2件，佢地消費得幾多?? 唔係扮哂大袋人地一樣比面

貼士文化度度都有，你都係大時大節先比利是啫，平時飲茶最多咪零頭唔洗找，佢招呼得你好咪醒多50蚊比佢，外國幾多侍仔都係靠貼士唔係靠份糧，通常係伙記袋，係香港台灣咁仆街掛名服務費，點知老細自己袋埋.

年年時新年間間公司派是比同事
正苦都有
連登仔有冇收到??舉報左自己未??

識人好過識字就係咁解

殭屍部長

未夠16歲點打工呀

點止,長期靚位,大冷氣口
留比熟客

個post咁多劣種人

寫唔寫唔緊要，最緊要係連登仔話比就得啦

如果呢件事無涉及個部長收利益，最多話佢違反公司內部守則姐，但一收左成件事就有機會係刑事，唔係只係道德

我反而諗，如果呢件事打尖既係強國人，你地班識人好過識字既連登仔又會點講

阿大法官，請你證明收利是同優待嘅因果關係

小學雞到
你搭車俾司機家屬打尖記得唔好出聲
同埋教個仔打尖冇問題

係全世界都啱
除咗child登

不如你講下私營打尖有咩問題？
又唔係公營
其實真係無錯
如果老闆覺得有錯就唔會俾員工做啦
你覺得錯係因為你覺得唔公平
但企係老闆角度 其實無問題
又唔係公營
你分清楚公營 同 私營係咩黎先好唔好
私營唔係政府

Btw佢講緊公務員
你睇清楚先好嗎？

新年果時
= 連登仔 = 老細

:後生仔,派封利是比你利利是是
: SORRY老細唔收得, 廢事有利益關係所以唔收

幾型

你出街食飯要排隊入面有留位你記住入去屌鳩個經理同報icac

咩叫公平?
你有付出先有收獲先叫公平, 人地出錢出力出人情先有呢個優待
有錢有人脈就係大曬既, 因為人地付出既就比你多, 你以為人地出錢個D錢係天跌落黎比佢架?
咁你做過D咩? 冇付出又想有同等待遇係得公營機構為社會秩序豪比你架, 都係有錢人賺錢交稅你先有福利, 你以為自己應得架? 想冇付出有同等待遇你共產黨黎架? 日日坐係度等配給啦

咁姐係講講緊，你告個部長貪污，而間公司配合話我地唔允許，咁個部長應該係死梗嘅。

借問聲你邊度生活？外國？無理由架，外國呢的行為仲多wo。定....你仲讀緊書？做完暑期功課未？

屌你呢個論點合理化哂所有貪污

你講緊既回報係咩？金錢上既回報？咁已經係貪污報得icac啦，銀行會默許員工做呢d損害銀行利益既事？

而家酒樓情況完全唔同，而家人地私人公司做生意係容許熟客有優待，係對酒樓有利益，如果唔係美心自己都可以報icac,而家有冇呢個情況出現？

d logic錯撚曬，9up到

唔好意思喎。我就真係唔會出聲
不過你咁唔高興。次次總站上巴士前。叫司機俾你check下車上有冇人打尖先喎

大客乜野客仔？你講private banking? Private banking係銀行官方提供既服務，唔係某職員收左錢提供既服務，你訓撚醒未

美心會唔會報icac. 已經表明公司態度

個班人咪又係唔記得今日講過咩
照收

又話我SIDE TRACK你，自己又落搭，怪得邊個，邊個幼稚啲
我鍾意SIDE TRACK咪SIDE TRACK，你可以唔答，不過你想贏，想人屈服你啲歪理，咁好難搞㗎喎
唔係啲蝗屌香港，係香港人屌香港，因為有班既得利益者為咗自己賣港，將劣質文化合理化

私人機構點做生意唔關我事，想了解吓你係唔係支持圍標啫。
無咩特別㗎咋，圍標等等嘅嘢好小事，打毒針都好小事，係你窮閪買唔到外國疫苗之嘛，唔關個社會事。

屌連登仔呢D講緊係兇狠
做服務業人地短裙靚女送哂波餅露下波GAP比你
冇哂理性咁服務人,幫人CALL的送埋人出門口

轉過頭見到CATGIRL呢D客都廢撚事彩佢

老豆老母夠係點?
冇人話你窮, 係話你唔識打關係姐, 打關係唔一定用錢架

1 外國都有唔等於合理
2 你講到靠關係乜都得咁
咪覺得支那呢個guanxi大國啱哂你囉

中國人部長知客職員+廢老愛中心態, 好合理

有無人打份草稿

理撚得班垃圾人類，搞鳩左美心先

sor 有時完全封鎖左中間d人 習慣睇最後個留言內容就覆
我完全唔明點解私營就可以收禮收利事打尖 依樣應該犯法喎?
純打尖無比著數我都覺得係錯 不過世界係咁 但我唔會講成岩 教壞人
只係咁

咪就係囉

茶樓唔係政府機構

佢有權留位比熟客

有咩問題？

D熟客買好多

咪話唔用錢/禮物去拉關係我無異議
但貪到出面重死撐我真係理解唔到

連登仔:冇問題,代表唔犯法?

你想講咩呢？你想有人開門畀你所以畀利是？

佢無打尖

酒樓一早留左位比佢

四月生日去天水圍頌富間乜鳩魚港都係咁，老豆一出聲屌唔洗兩分鐘即刻安排個位俾我地

唔係合理法曬貪污, 貪污本身係非法,
熟客比jetso (包括比利是, 帶大客幫酒樓谷營業額, 過件過節幫佢買coupon等等)呢D係合法既

茶記識人份雞扒都大件D
杯奶茶都沖得滑D
你地第時落茶記見到
記住影相投訴比餐廳老闆聽
老闆冇批準喎,一定嘈得啦

私營有冇錯 係老闆話事
公營唔同
兩個世界

班公屋仔不願去面對

難聽d講，我可以覺得你樣衰放哂其他人先都唔輪到你，咬得我食

你個留言,可以比連登仔做舉報證據

執正黎做一定夠料拉

咁都話無問題都講徥出

點解有人合理件事
好簡單，如果熟客制度可行，當初又點解要拎飛

成日就有啲on9好似你咁出黎柒

人地報唔報警同件事有無機會犯法係兩回事

利是恕我不敢苟同
其他雖然都係利益輸送我唔係太同意但都明係咁

優先理財係制度之下喎

見到犯法野都唔舉報
第日好多呢D事發生

網上舉報都得,岩哂連登仔

因為唔係熟客果d, 都要分先後。

班傻屌比左380學左既大絕又用得

唔係唔得，面斥不雅囉

我上面講既"付出"都係合法
係有D人講到人地既"付出"已經係非法係貪污, 搞到打關係=貪污
所以咪話d Child登仔唔識做人囉

大集團喎 記者去問美心個老闆佢會話公司比打尖?

打尖一定唔啱 多人做都唔等於無問題
偷偷地做大家隻眼開隻眼閉
但係打完尖攞完着數
仲要理直氣壯話自己無問題甚至笑9排隊嘅人
就抵比人屌

日日落黎飲茶就係熟客

唔洗比利是既

不過蘿蔔糕，月餅你就識做

送錢唔係
其他勉強

冇話一定要公開 黑卡都冇得申請

咁點解咁多餐廳要排隊但入面有吉台寫明留位呀

怕閪咩屌你老母，睇cctv一目了然啦傻鳩

你自己睇終院陳志雲個case啦，裡面解釋幾清楚

呢度成班連登友一啲法律都唔識就出黎柒，要走精面都唔該熟讀下法例先啦

華人社會就係咁賄賂拉關係就唔洗守則

如果個記者本身既目的係引起類似好似呢個post既討論，咁佢就好成功了(雖然點睇都唔覺佢想做呢樣野）

人地無插過隊

位一早留左比佢

你明唔明？

關咩事？拎飛果時講明有位就一定叫飛？關係就係咁，老闆個FD要等位？你見工一定能力高就請？社會係咁

可以召喚鄭子誠、梁健平同黎諾懿

你真係睇小呢D新聞
PO上FB大把正反兩方討論
宜家呢度咪一樣

去開飲茶個班大家有共識
係呢度同班18 22 9up下有乜所謂

請問點解我證明？

上到庭控方要證明架啦

你唔識就唔好柒啦

嘩D留言咩事
不嬲都有=無問題?

得啦, 唔好煩啦大法官
呢D單野我覺得好撚錯
你快D判佢罪

點解唔使？

睇新聞我係期望佢搵d讀者唔知嘅料，但呢單野應該全港都知，其實單野無咩新聞價值。

由頭到尾，唔係唔俾位你，係兩條隊。熟客唔一定有關金錢利益，你日日食，自然友好優先。

你知唔知cap201係管埋私人機構

唔識返去讀多啲書

拎飛咪就係俾生客有秩序咁等位囉ON9

咁撚樣都叫踢爆？
個記者腥港人黎架？

慣左做乜都行賄

留位比熟客絕對無問題

收茶客禮物就唔得

因為你唔明白老闆諗住 招待你做一個鐘得十蚊 招待豪客就有三十蚊

你話老闆點做la

做窮人就想人人同佢一樣咁排

有錢人用錢買時間 有問題嗎

點解要?

一個生客去到畀封利是人係咪就即刻有得入座先？
唔得嘅話咁點解收熟客利是就必然係為咗打尖？

好啦要啦，你去報警告餐廳告大劉囉

對內老闆允許收利是，唔算犯法，對外梗係話唔知情啦

人地私人生意，規矩自己定，有咩問題？

你覺得班廢老會用apps?

拉佢收受甜品?

支那血統

有乜問題？你睇班局長唔係做個行無學歷都係靠關係空降做局長級

好多法官好煩
求其上廉署COPY條例出來

有野你就駁啦,標籤個現象係癲就=駁贏我地咩

客on9仔唔會明

係羅
公司啲經理啲唔理年資能力學歷
直升啲皇親國戚
好撚唔公平腐敗囉 唔叫icac捉佢地唔得

全港都知，但無人拎黎講

已經係新聞價值

唔好再咩都拉落華人度...外國TIPS文化重嚴重

有錢人都好多人隻有錢人啦 守規距有 唔守規距都有 唔好講到個個都唔守
就算著數左既人都會有分覺得個世界係有灰色地帶 但唔係岩
同另一班直頭覺得個世界應該咁 係無錯啦

咪就係咁囉

可以，你快d去報ICAC啦

好似銀行甘攞正牌分晒d客等級
甘未唔洗比人屌囉

鬼咩 唔比熟客仔優先 你過時過節點追數

邊道有講收利是？

呢間野集團運作
同埋應該係有child登仔排隊客見到先報料

細間酒樓話知你死啦

問得出都知你ON9
你去問福臨門老細

即係貪污無問題？

重點係佢個過程比人影鳩左

帶人入座然後有野收

同廉署慢慢解釋lo，睇下美心保唔保佢

原來好多人覺得透明度咁低都可以接受，唔怪得香港人咩都爭取唔到

係，睇完其實我都覺得記者都係講緊好多人都知既野。果下我係度諗個記者會唔會真係想透過一件係人都知約定俗成既事去令大家思考諗返果件事合唔合理，但諗左陣，個記者應有該唔會有咁深層既目的

外國警察夠可以打鳩人，香港係咪可以？

篇文係收禮物 其實已經唔好
上面有好多人直程話錢都無問題
話益下朋友無錯喎

yes 應該有房坐 有野飲

不嬲都有呢啲情況架啦

成個post盡顯港柒華人賤種特色
原來畀多兩個閪錢嘅熟客
可以送埋老母畀佢任屌

無人拎嚟講，個人覺得更大原因係無咩好講，不過我承認新聞價值呢樣就好主觀嘅。

全世界都係咁
你覺得佢唔岩你都唔會改變得到

係人都知唔岩架啦
就好似衝紅燈咁 個個都知唔岩
咁又點? 世界就係咁現實

你咁既logic仲出黎柒？

第一，我係講緊公司容許你收利是唔代表容許你收完之後作出或不作出同個僱主業務有關既野

第二，我一向講緊係可以對熟客有優待，但僱員係唔可以收利益而對熟客有優待

你睇下條law先再鳩up，唔好浪費我時間

話book左枱都吹唔漲啦

佢挑戰緊約定俗成呢樣野

當然，可能佢只係交數，無諗到咁入

二元分化...淨係得岩同錯
小學雞咩...人地講緊既係老細同熟客既關係
你班小學雞就睇成係唔洗等位同俾甜品既利益交換
真係幼稚到

成班喺度打稻草人

收利是同貪污兩樣野都未撚識分

睇下兩件事有冇因果

其他熟客冇俾利是都有同等待遇就未必係

壹周刊同蘋果一樣，識人好過識字
當然佢哋唔會講出來俾你哋知

上來連登留言咪改變到囉

知唔知咩叫商業決定
係唔係所謂攞正牌係唔洗公開同曬全世界講

商業機構老細默許員工討好高級食客
員工=貪污？笑死

又分開呀,咪又係犯法
你點做大法官

咪係. Tim cook買部iphone都要落鋪頭排隊買啦

朝中有人好辦事

講緊係佢咩柒都拉落華人度...唔係外國無問題=香港無問題

老細點解唔使等位？

好出奇咩 d部長成日幫熟客免茶價啦，你又去投訴個部長唔免你咩

你估個Invitation有冇準則？
定係經理話比邊個就邊個？
你又估經理私下收利益出黑卡比人
公司會唔會追究？
唔好識小小扮代表啦

佢酒樓呢d咪又老細默許，摺埋啦

酒樓，請我去食都嫌麻煩

我都唔識答你

呢個世界無公平 係睇你有無能力做到攞著數嗰個

人地老細都唔敢公開講咁樣冇問題呀
衝出黎柒

好撚出奇咩
好耐以前就有啦
我自己識人等位一定快
有咩問題

唔好話早茶 過節夜市都係咁攞啦

美心報左ICAC未
人地內部係點做生意你知? 點解仲唔撚快D炒左個部長報ICAC?

知唔知咩係商業決定?

傻鳩真係傻鳩，曲撚曬人哋意思
我講緊制度利益流動吖，不論大小企，啲利益唔會流入員工手上，流入就有利益輸送吖
指點天下

有啲on9係搞唔清楚

公司係可以優待任何人，不論係咩人，當然有啲情況下優待某人唔優待某人會違法，例如殘疾歧視之類

但僱員係唔可以收任何利益去做或者唔做同佢職務有關既野

所以，如果你有錢可以用premier banking，銀行無犯法

如果你明明無錢，但你畀左1000蚊個職員，個職員畀你用premier banking，咁就兩個都犯法，除非銀行本身同意呢個做法

仲有,呢D野算唔算貪污都好,有權話事既係老細/股東,根本唔洗你D小市民操心,告唔告/呢種潛規則有利無利根本你地無權嘈,因為佢唔係公營機構,咁激動唔知以為你地係間野既老細/股東

你離撚哂題啦，無point就收皮啦

老細面對出面其他人詢問時，佢唔一定要話比你聽有定冇。 但如果有人去告佢而法庭又受理，佢只需同個官講公司唔反對部長既安排即可秒殺

公司同意回佣就合法？你邊度嚟？

你覺得老細會唔同意 ?
千鳩幾年黎老細都係鐘意員工咁樣R業務同嫌貧愛富

根本人地唔洗公開講有冇問題...有問題佢自然會去舉報

咁請你收皮

貼士又唔比，過年又唔比利是，中秋又唔買月餅，我係部長，經理都留位比自己客啦，唔好講到咁正義啦

childen真係childen，間鋪頭人哋嘅，人哋人哋唔做你生意，包場比個客都得啦，唔滿意咪唔好幫襯囉，大把公平嘅餐廳比你揀

如果我飲茶見到一定當面屌到佢開花

利申，唔飲茶

秒撚左成班發窮惡既柒頭...美心當然唔會講出口, 知唔知咩係公關, 而且都無需要同全世界交待, 因為呢個係商業決定

有咩問題 VIP 係咁架啦～ 報到無野好報

香港既鋪頭以後收利益淨係serve蝗客
大家都要支持

又危言聳聽

到時酒樓公開話每年飲滿50萬可獲VIP卡唔使排隊，到時熟客咪個個攞住VIP 卡囉。咁佢張VIP 卡點黎你又吹得佢脹咩

唔飲茶=窮

譚耀宗打尖做手術有乜問題？
知唔知HA撥款要立法會批ga?
保皇黨基本上已經控制立法會
要搞HA撥款隨時可以
你呢d平民除左識投訴仲識乜？
保皇黨大佬入到黎
就梗係要優先做手術ga la
唔優待d權勢
唔通優待你呢d垃圾？
你咁巴閉咪去報icac, 報醫委會告個醫生lor
其實公營又好，私營又好
都有一套自古以來既潛規則ga la
唔接受？唔好咁撚天真啦！
只係有好多野無浮上面ja

不嬲都係咁架啦

冇嘢搵嘢嚟做

兒登有好多都未去過歐美，美國tips文化先最犀利

所以依家我係屌緊畀利是果班

其實我係教精既你地班人，要搵著數都要醒啲丫，有人有心玩你既一定玩到，莫講話告唔告得入，律師費都夠你破產

係咪中國人所謂既人情世故

呢排賣月餅呀，大把生意做

將酒樓同公營醫院做對比...真係ON9到...
就算係私家醫生一樣錢行先, 唔係邊黎咁多星球人?

香港從來都係咁架喎，你第一日嚟香港

你低質到要玩人身攻擊？

定係你覺得收利是就等同犯法？

政府都有政府人員專用line啦
又快又唔洗等 唔去屌d醫院?

咁多人話幾廿年來都係咁
原來過咗幾廿年就＝合理

班友仲係咁話咩華人,咩人治, 其實最應該就係屌柒資本主義既社會, 錯撚曬FOCUS

根本人地無需要同濕鳩記者講到明...亦都無犯法

公司同意有乜問題?
有問題係程序上錯。
對方>員工
對方>員工>俾追公司>俾返員工

之前對方公司送咗個gucci俾我經理，經理通知老細話俾返公司，老細叫佢自己用。犯乜法?

你唔好傻啦
我支持酒樓ga

我只係再放大黎講
就算譚耀宗單野
你估告唔告得入？
如果告得入
泛民告撚左啦

即係點？
即係吹唔漲lor
就算去到公營醫院一樣有呢d情況發生
莫講過一間小小酒樓

班廢老廢中 連埋佢地生既後代 係害死腥港既真正兇手

我就只係睇新聞討論

我又唔知點解你會覺得美心係同意呢啲行為，你係美心老闆？

美心報唔報警係佢既事

你無point可以收皮架喇，無謂死撐

而家就係講緊，個酒樓老闆係同意，至少暗地裹係同意。

如果酒樓係無同意過呢個做法，個部長即係為個人利益出賣咗公司，咁係死梗。呢樣野我諗相信成個post，至少大部分人都會認同。

但而家似係有一部分巴打認為，「就算間酒樓同意」，部長都係犯法。

成日見自己入去搵位
見有位就坐低
伙記見熟客就開咭開茶

中國人係咁
規則有一套
潛規則有一套

你平民窮撚低賤就跟規矩玩
你高官富商有錢識人就有一套潛規則幫你快人一步

唔使夾硬分咩大陸人香港人，其實都係同一套文化

佢地去開日，韓，泰，賓，馬，台，己經當自己環遊世界一次，發現無tips文化，未覺得唔比係理所當然

AE 黑卡都唔會話比你聽點樣先會獲邀請啦。唔通你又去質疑佢？

你係老闆得吖，可惜你唔係囉唔該，你係老闆都唔會畀啲油水下面喇，戇鳩仔
仲以為自己有資格做老闆𠻹

快D寫封EMAIL去屌柒匯豐問佢點解UPGRADE VS SIGNATURE無標準啦
點解佢人工少D又得 我多過佢又唔我

贊同
事實就係咁

都係個句
就算放大到公營醫院
一樣有呢d情況發生

所以小朋友們唔好太理想太天真
不公既野，唔燒到自己就唔好理啦

你有咩理由覺得美心會同意個部長私下收利益去畀某啲人唔洗排隊？

你做過美心？你可以分享下

美心唔同意點解唔炒撚左佢報ICAC
冇做呢樣野已經代表佢同意啦

背後原因就係人地要優待熟客囉
洗唔洗樣樣野都要畫出腸

梗係唔會寫到明啦on9仔

存在已久 = 無問題
大家知 = 無問題

咁每日150個支那人落嚟
存在已久，係咪又無問題

公司畀員工就合法
員工未經公司同意收取客戶利益就犯法，有機會損害緊公司同其他客戶利益

仲有其他，唔識人就要插枱，識人就可以坐一張，個場大把吉枱。

見到咁多高質留言，中港融合已經完成

如果酒樓拎十幾廿張台話係訂台既， 但你打去訂佢見你唔係熟客話full booking 你地都耐佢唔何。 結果都係一樣

你係咪食屎嚟

犯法咪犯法？

反映左你咩人囉

有D傻仔以為樣樣野要畫出腸, 商業決定根本唔撚關你事

周圍話人窮？請問你又幾有錢？

九唔搭八

連登仔繼續活係自己世界
係唔岩,人地日日都做緊吹呀 快D舉報佢地啦

做哂啲暑期習作未?

依我所見，係大部分人都無常識

有啲覺得收利是就犯法

有啲覺得識人就大晒

有啲覺得貪污只適用於公營機構

咁都突發

款待指供應在即場享用的食物或飲品

有無食到?
有食到快D報ICAC拉晒全家啦

連登仔FF:
成個集團比老廉請番去飲咖啡
>>生意受影響 >> 成個集團摺

好撚心做埋暑期作業啦
8月尾未做哂功課點去玩呀
FF上腦得多會壞腦

你覺得有問題的確可以去爭取...但人地做生意的確係人地話事

哦,得啦,判罪未呀法官
屌你審案審到咁耐都未判罪

應該係無朋友行過方便俾自己先嘈

陳志雲收幾萬蚊做show tvb有無炒佢報icac?

上到庭tvb話一定唔同意陳志雲收錢

唔信你自己睇case

無料既就咪9 up

代理人（通常為僱員）在未得主事人（通常為僱主）的許可下，不得因辦理其主事人的事務或業務而索取或接受利益。

學人講"LAW"

有做過都唔敢講啦

煩到痴線,話有罪仲要死都要嘈
話冇罪又話人陸閪
好撚戇尻

我一向話收利是無問題

自己爬文

陳志雲做SHOW TVB有冇得益?
用下腦啦大法官

得啦屌, 係你岩
聽日全港無呢D事發生,滿意未

唔係話貪污只適用於公營機構，而係呢單野，假如酒樓係默許嘅話，幾肯定係唔涉及貪污。

依家d新聞無撚聊到
遲d熟客大碟d都會拎黎做新聞

我返工個陣都唔俾收利是
屌你老母返過工未呀 大法官

如果你覺得因為我網上既username有法官就當自己係法官，咁你先係弱知

咁你叫八婆港女，係咪真係八婆港女？

無point就收嗲啦

連登放暑假
咪open topic比連登仔傾下

從business 角度睇好合理
特別係酒樓 食黎食去都係個堆客
留住客人點都重要個吸引新客
佢成日黎食，出親餅卷有十幾張十幾張咁買
緊係俾位佢先

正如做餐廳
有班識既人/有錢客
點到係serve佢先

連登法官:犯法啦你,上番大陸啦

成班on撚99
根本本土慣例好多年
一陣又話蝗一陣又過守住本土
真係乜都比child登講晒

我搭車見到有人打尖都會即屌

同埋，唔識你唔好人身攻擊

無point你可以收聲的

講乜鬼野ICAC 呀
ICAC 英國佬野
回歸之後ICAC 都名存實亡啦

煲呔曾呢啲港英餘孽，落台就煮死佢
689呢啲愛國愛黨就close file

所謂檢控只係政治工具

唔好再咁天真相信香港係一個公平廉潔既社會啦

總之自己無得到利益就反, 就係咁簡單...

我一路係話有機會犯法

我唔係法官唔係警察

我只係按住篇報導客觀討論

咁人地窮又關你事？

唔係「一直都有，所以就無犯法」

而係本身間酒樓默許嘅話，係「無犯法，所以一直都有。」

走後門支那人日常

見到果個打尖係你大老細先講啦
打尖都出聲好大個官威呀法官
呢D唔係正常人會做既野咩?

我諗威過你啦

你人身攻擊有咩意思呢？

你唔係討論呢篇新聞可以收聲

你講打尖離題又得
好大個官威呀法官

傻撚大法官 讀完書 返過工未？

返工可以收利是都講得出
不如你返去再讀下書啦
撚頭
大弱智就有你份

childen仔：唔理呀推到美心回應同澄清

我諗八婆港女你搞錯左啲野

執法係執法部門既責任

作為市民我地無責任要報警

你連柒咁多次真係無眼睇

唔岩破壞左社會規則既野有班人可句不嬲係咁就合理左 真係底香港愈來愈仆街啦

搭車打尖同呢單酒樓打尖有分單
法官你分得明未

呢個post就係講緊打尖
你柒完未呢

你講搭車打尖呀CHING

呢個例子我上面已經舉左
你自己爬文

呢個默許造成問題，間酒樓心知肚明，所以唔想記者影囉

陋習都要爭住扮老屎忽
好肉酸呀

你唔識用類似既例子去比喻？中文miss無教？

你捨得討論返正題未呢

LM

大法官:

執法係執法部門既責任作為市民我地無責任要報警

得啦HAPPY BBQ大結局
聽日繼續飲茶

用番你果句
你唔好人身攻擊

你當然有權屌啦

但我只係客觀討論

你中意屌咪慢慢屌

人地係優待熟客俾priority 攞位，同銀行fast lane、航空公司fast lane 一樣 私人企業，老細ok 你唔ok 咪唔好幫襯囉 你上到icac 佢都係咁同你講

睇死你廢老啦

唔好畀我見到你呢啲

開始笠水

一日未判一日無罪，你大陸落黎？

我唔明嘅係，宜家係屌緊單野犯法，定道德上有問題。

恐嚇

笠水？你自己睇返我咁多個回覆，幾時話一定犯法？你識唔識字

真係咁光彩，就掛個牌喺門口:"熟客優先，排隊人仕自己考慮"，咁就你情我願。

單新聞部長都係
一日未判一日無罪，你大陸落黎？
更何況你未報案

好多支那仔啊

咁你係咪要報警呀？

連登法官/判官優先

唔報啦
執法係執法部門既責任
作為市民我地無責任要報警

兩路人都有

因航波羅會優先上機咪同一道理

你幾時話佢一定有罪？你真係on撚9

係呀未(/一定)無罪,聽日繼續飲茶

道德人人唔同，無乜討論價值

法律係有客觀標準有案例

calm down...你樓上係講緊你樓上上想笠水

公營機構就話不可收受利益姐 一般私營公司又有規限

波羅會係講明比多d錢有vip service
同頭等上得快過經濟一樣道理喎

打尖果班人係咪小點當特點咁劃？
係既咪無問題囉